---
aid: 9025
zid: 763630
title: "【同人】澳宋航空俱乐部（元老院空军前身）成立 9.24五更"
author: 一路向上
date: 2018-07-21 21:03:45+07:00
lastmod: 2019-01-13 17:00:00+07:00
---

一路向上 于 2018-7-21 21:03:45 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 20:58 编辑_

> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 部队缺乏对西江两岸的情报来源，从肇庆到梧州的交通线不时受到袭扰，给后勤造成了极大的麻烦。依靠线人和谍报人员提供情报，虽然获取了大量的精确情报，但是在时效性和数量上却难以保证。往往情报离开线人到情报部门收到并进行分析就已经超过五天时间。我们迫切需要一种高效便捷大数量的非精确情报来源。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;
> ——许可《伟大的启明—— 一个情报人员的回忆录 》

> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我军在广东遇到的最大麻烦并不是伪明两广总督麾下的明军，而是西江两岸的数不尽的小股匪徒和暴乱的瑶民。缺少合格基层归化民官员使元老院的政令只能在县城和少数几个投靠的大村寨中实行，而土匪时聚时散，飘忽不定的特点决定了剿匪时为民，退军时为匪，而无法彻底剿灭。拥有团丁的少数大村寨也想占山为王，待价而沽；伪总督熊文灿派出大量的特派员携带着封官许愿的信件联络这些大族长老后，不少族长为知县知州的官职所诱惑，走到了与人民作对的道路上去。这些都进一步加剧了西江两岸局势的混乱。就在 1635 年 8 月，西江德庆州到郁南县江段，运送粮食的后勤船队遭遇沿江匪伙的联合行动，粮食漂没，人员 9 死 5 伤。这一损失又一次刺激了伏波军的神经，对西江两岸情报的时效性需求愈加迫切。&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;——伏波军《两广攻略汇编》

> 1635 年 9 月 5 日
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 今天企划院办公室通知周三与邬德元老会面，看来邬院长也感兴趣。从物资上看，所需的也仅仅是钢管，铝管，棉丝麻面料，桐油和螺栓等连接紧固件，并没有管控物资。未来要想建立空中力量，石化工业，橡胶工业的匮乏都是大麻烦。巴达维亚和渤泥国，手上的资源还是很匮乏啊。征服天空的过程即将迈出第一步。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;————张俊鹏元老日记

**
一&nbsp; &nbsp;建立航空俱乐部的会议
**

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

张俊鹏，男性，汉族，参加穿越时 31 岁，土木工程专业，研究生留学美国，职业股票分析师。爱好，旅游和航模，在美留学期间拥有私人航空驾照。参加穿越的原因是，希望看看明代的社会和世界到底是怎样的。但穿越之后，临高位面不存在商品经济，更没有分析师存在的必要了。于是，在穿越初期就给分配到了临高建筑公司，可惜当年的知识基本都还给老师了，当个监督归化民的监理还勉强胜任，所以在新时空做起了建筑工头。在穿越后的六年里，生活规律，没有参加任何政治派别，安心做着一个基本劳动力。女仆革命的时候买了一个 B 级女仆，起名叫段思莹，自称湖北籍贯，23 岁，有兄弟姐妹，遇到灾年父母无力抚养，为人牙贩子所买，后到广州时被镖局所采买。第二个女仆是登莱之乱时伏波军所救，父母双亡，进入女仆学校后，又遇到女仆分配难题，只是一次偶遇，因为长得像初恋，所以被买了回来，起名叫李琪，19 岁。家里还算安宁，一方面是张元老在家里是说一不二的主，另一方面是两位如夫人都只养了个女儿，大家还没想起立嗣的问题。只是两位如夫人都没想通，为何这位元老丝毫不思进取，同期的临高建筑公司的同事基本都为自己在地方上谋了一官半职，只有家里这位相公一天天的在那里看着叫啥飞机的图纸傻乐，不知道

和某元老女仆说的打飞机是啥关系。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

&nbsp; &nbsp;秘书把张俊鹏元老带进了邬德院长的办公室，放下茶水，转身就退出去了，轻轻地带上了门，看来院长对自己身边人还是要求比较严格的。邬德元老打眼看了一下，挺高大健壮的小伙，晒得乌黑。“你的建议书，我和老马都看过了，你要的材料基本都能保证，但是，据我所知，无动力三角翼的翼面材料得是涤纶之类的化纤，你确定用天然的棉麻丝刷上桐油就能代替吗？天上飞的可不是小事，归化民也帮不上你，试飞工作得由你自己亲自完成，万一发生意外了，元老的死伤会让大家的事业损失很大呀，毕竟你是我们里面唯一一个有执照的飞行员。” 张俊鹏元老心想，看来的确感兴趣，还去大图书馆查阅过资料了： “应该可以实现，旧时空的彩虹充气门就是这种布料，原因是气密性比较好，用在翼面上也是可以保证翼面上下气流分离，从而产生一部分升力。当然如果我们排除人，那么无动力三角翼其实质就是一个大号风筝，而中国人风筝的历史要早得多。什么事业都是有危险的，穿越就是一种风险，可我们还是来了，既是我们自己想开创新事业的冒险精神，也是我们想改变近代民族屈辱的奋斗精神”“那你还有什么需要的，现在抓紧时间提出来。前线的战事很紧张呀，及时准确的情报实在是太少了。”“希望能给予一家工厂，生产过程最好能避开无关的归化民。然后要让机械口分配 5 个有经验的归化民技师，还要国民军派出一个班帮助找到一个合适的起飞坡道。”“那这样，你回去写个报告，确定一下全套需求。需要我联系相关口上的元老来一起参加下会议，大家一起议一议”说完，邬院长喝了口水。

&nbsp; &nbsp;下周五，元老院办公厅会议室。参会的元老都拿到了一份装订好的会议材料，和两天前参加会议的通知一起下发的。不少人拿到会议材料之后，都对张俊鹏这个名字一脸懵逼，然后就是抓紧打探这个人，知道的人也不多。只能说在临高的六年时间里，待在基本劳动力元老队伍中的张工头基本没和几个元老有过深入接触，倒是和手下的归化民工人打的火热，所以几个部门头头脑脑的基本都不认识这么个男性元老。

&nbsp; &nbsp;“旧时空，国内想玩航空确实不容易，所以我想知道在座的有几个坐过三角翼和滑翔伞？”，只有两人举起了手。两个人都是旅游时玩过滑翔伞，没有一个玩过三角翼。张俊鹏略微有些失望：“短期内来看，我们无法造出化纤，所以滑翔伞是不可能实现的。从原理上看，
三角翼滑翔类似鸟，都是一个大翅膀，悬挂着一个身子，在受到外力（比如阵风）的作用下，受下垂重力影响，它会自动调整回原来姿势，这就是三角翼远比其他飞行器安全的原因。在翅膀下，重量的重心靠翅膀（面积上的）前面。那么当因为在受地球引力作用下作垂直下降时，重心后部翼面积大而重心前部翼面积小，空气会把翼后部托起的比前面高，三角翼就会产生一个前低后高的翘尾姿势，继续下降时，气流就会对倾斜的三角翼形成一个向前的分力，于是，三角翼就会在不断下降的同时向前滑行。由于向前行进的阻力小很多，而向下方向的阻力大很多，于是，三角翼三角翼前行的距离远大于下降的距离，在这两个力之间有个比例，那么这个比例就形成了滑翔比。

三角翼不同于飞机的飞行原理，飞机主要是依靠机翼的弧形产生升力，三角翼主要是依靠大面积机翼，利用迎角产生升力而向上飞行，翼型的弧度只起到辅助升力作用。由于三角翼面积大，所以在失去动力的情况下，滑翔速度低，下沉速度也慢，这也是三角翼比飞机安全的另一个重要原因。
在旧时空，飞行高度一般控制在 1800 米以下，有经验的飞行员，飞行时间常在几小时，飞行距离能达到 150 公里，时速一般不超过 70 公里，对于陆海军也有极大的意义，世界纪录是 700 公里，在我们的澳洲创造的。操控是移动重心来实现的，一般学习的过程会分为五步，分别是翼的平衡，直线飞行，转弯飞行，高飞和乘气流翱翔，学习时间考虑教育程度大概要半年以上时间。”

&nbsp; &nbsp;台下有人举手：要是发生失速怎么办？“问的很好，失速对于航空运动确实是一个巨大的威胁，但鸟很少会在滑翔过程中失速，原因就在重心的位置上。只要动作不要僵硬，心理不发慌，失速的概率并不大。”看没人继续提问，就继续讲下去了：“材料的话，不知道能否生产 7075 牌号的铝合金，如果不能就用钢管和竹材分别代替。”季无声摇了摇头说：据我所知，7075 合金是铝锌镁合金，没法生产，毕竟锌和镁我们还没有冶炼出来。“工厂希望能有一个独立厂房的原因，主要是希望避开多数归化民，毕竟这个原理并不复杂，扩散起来速度会很快。工人也最好是政保局审查过的，确保安全，级别的话稳定之后能否给予晋升一级。”展无涯表态说，这个好解决，厂房现在就有新的，工人需要劳动省同意。“最后就是需要国民军派人到临高周边去找长坡或者海边的跳台，要求也在会议材料里写明了。”冉耀点头道：我给你派人，最好你能亲自培训一次。

&nbsp; &nbsp;邬德这个时候发言了：需不需要专门成立个部门来执行这个事情，毕竟航空工业在旧时空就是高精尖工业，未来临高的航空也将是这个世界里高精尖的工业。张俊鹏楞了一下，这是什么意思呢，在转念一想，应该是要明确自己的部门归属，“邬院长说的很好，我希望能成立一个航空俱乐部专门干这个事情，争取年内能完成制造并实现首飞，考虑目前的水平，最好能归属于经济产业省。未来的研究机构希望能设立在文化科学省下。”东门吹雨摇了摇头，看来归属于陆军的希望是不大了，但再一想，旧时空美国陆军航空队和陆军分家的历史也就释然了。

&nbsp; &nbsp;周一，元老院办公厅正式发文，成立航空俱乐部，对外挂牌机械工业部三局，归属于经济产业省，接受武装力量省领导，厂址位于马袅半岛枪械厂隔壁，归化民工人编制 15 人。

PS：文笔不好，轻喷。有啥错误的大家也可以指出。再问下，企划院同僚，现在有电解铝了吗，啥时候能供应特种铝材。钢管能代替一时，但是重量大了，对距离影响实在是太严重了。

---

bart 于 2018-7-21 21:12:11 发表了：

分个段吧。。。

---

繁华烬燃 于 2018-7-21 21:16:18 发表了：

社会情况情报，需要这样的人才来分析，可以在情报部门，或者殖民贸易部兼职

---

飞翔中的板砖 于 2018-7-21 21:23:40 发表了：

两个女仆都叫李琪？？？

---

一路向上 于 2018-7-21 21:29:54 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-21 21:16
>
> 社会情况情报，需要这样的人才来分析，可以在情报部门，或者殖民贸易部兼职 ...

nasa 和美帝空军只负责提供照片，至于如何分析那是 16 个情报机构的事情。我尽可能通过我的嘴来提供真实的情报，提供点建议，分析就只能拜托许可了。

话说啥时候能有电解铝和特种铝材呀，没有这两样，空军的建设太困难了，轻量化对于空军的助益要远大于海陆两军。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 21:30:34 发表了：

哥，我能参加么

---

繁华烬燃 于 2018-7-21 21:33:01 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-7-21 21:34 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-21 21:29
>
> nasa 和美帝空军只负责提供照片，至于如何分析那是 16 个情报机构的事情。我尽可能通过我的嘴来提供真实的情 ...

对外情报机构收集的社会信息，你可以建模分析吗？股票分析的话，能干这个吗？。。。

一战、二战前期飞机不都是木头的嘛，你这里。。。

铝啊暂时没戏，电根本不够用的，而且发电机现在还造不出来。。。

---

一路向上 于 2018-7-21 21:34:28 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 21:30
>
> 哥，我能参加么

可以呀，我需要一个研究枪械（机枪）的。你看，你是继续从事这个研究还是换个其他的？

---

一路向上 于 2018-7-21 21:45:11 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-21 21:33
>
> 对外情报机构收集的社会信息，你可以建模分析吗？股票分析的话，能干这个吗？。。。

二战的话，p51 bf109 都已经是全金属的了。不过也是钢结构和铝制表面。一战主要是双翼机，机翼载荷比较小，所以木头也可以承担。

股票分析确实是会收集部分社会信息（主要是财务信息和市场供需），也确实会建模，但是我们建模的目的都是吹票，吹得有的我们自己都脸红。临高时空的话，可以做做社会趋势分析，帮助帮助舆论战。

---

一路向上 于 2018-7-21 21:45:27 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-7-21 21:23
>
> 两个女仆都叫李琪？？？

写错了，已经改正了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 21:51:21 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 22:05 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-21 21:34
>
> 可以呀，我需要一个研究枪械（机枪）的。你看，你是继续从事这个研究还是换个其他的？
>
> ...

航空机枪当然重要，我以后是肯定要写的，不过关于你这个滑翔伞，我觉得造 SG38 滑翔机会好一些，德国在二战前就是用这种简单的滑翔机培养飞行人才的，无论是制造难度，材料性能，还是飞行性能和设计成熟度来说

---

繁华烬燃 于 2018-7-21 22:04:09 发表了：

枪？对地扫射用吗？

航空炸弹 顺便也弄出来吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 22:06:55 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-21 22:04
>
> 枪？对地扫射用吗？
>
> 航空炸弹 顺便也弄出来吧？

这些都不难啦，难得是怎么把飞机造出来

---

一路向上 于 2018-7-21 22:11:06 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 22:06
>
> 这些都不难啦，难得是怎么把飞机造出来

没有内燃机，飞机是出不来的，只能靠天然的上升气流做滑翔。

我倒是有 p51 等飞机的培训教材和三视图，透视图等。没内燃机没汽油都是无源之水。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 22:16:42 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 22:20 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-21 22:11
>
> 没有内燃机，飞机是出不来的，只能靠天然的上升气流做滑翔。
>
> 我倒是有 p51 等飞机的培训教材和三视图，透视 ...

我也知道内燃机是个瓶颈，所以说不急。哥你觉得这个 SG38 滑翔机如何？操纵与飞机的一致性要大得多，而且是全木制结构，帆布蒙皮，还是二战前用到现在的成熟设计

---

kid1417 于 2018-7-21 22:19:01 发表了：

可以先试制滑翔机，特别是一些被证明成熟可靠的简单机型，一方面立刻就能投入使用，另一方面可以积累人才和相关经验，坐等发动机到位

---

一路向上 于 2018-7-21 22:23:13 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 22:16
>
> 我也知道内燃机是个瓶颈，所以说不急。哥你觉得这个 SG38 滑翔机如何？操纵与飞机的一致性要大得多，而且是 ...

很好，我找了半天滑翔机的资料，没看到啥成熟的。滑翔机比三角翼前进了一大步。只是对归化民飞行员的培养还是要从三角翼开始，安全系数高一些，门槛低，减轻归化民对天空的恐惧；滑翔机适合做为第二阶段的器材，最后一个阶段就是动力飞机。这三个正好可以构成一个完整的培训序列。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 22:27:06 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 22:46 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-21 22:23
>
> 很好，我找了半天滑翔机的资料，没看到啥成熟的。滑翔机比三角翼前进了一大步。只是对归化民飞行员的培养 ...

哥你真的确定三角翼比这个安全么..............而且这个是德国在二战前为了在凡尔赛条约的限制下发展航空人才，在民间搞得大量滑翔机俱乐部用的，本来就是为初学者设计的，也不一定要牵引，在山坡上推下去就行了。我觉得可以搞个后三点式三轮架用于起飞和搬运，着陆还是用自带的滑橇，专门找个合适的山头搞滑翔机基地，山上设起飞坡道，山下确保没有树木没有水田，山坡上铺路，还可以搞个蒸汽绞盘吧滑翔机拉上来就不用人力搬了

---

没事乱溜达 于 2018-7-21 23:13:31 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 22:27
>
> 哥你真的确定三角翼比这个安全么..............而且这个是德国在二战前为了在凡尔赛条约的限制下发展航空 ...

没轮子 ,滑翔机是怎么降落的?

---

一路向上 于 2018-7-21 23:14:51 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 22:27
>
> 哥你真的确定三角翼比这个安全么..............而且这个是德国在二战前为了在凡尔赛条约的限制下发展航空 ...

按照现时空看的话，三角翼是最容易上手的的初学者设备，而且三角翼的另外一个名字就是悬挂滑翔机，结构更简单，较少有死亡案例报告，常见的是降落过程中的擦伤。之所以二战之前，哪怕到八十年代的苏军航空兵培养手册里面也没有三角翼，是因为三角翼是 20 世纪 70 年代才由美国人发明的。最早的三角翼是用竹子和塑料膜组成的。

**6ba6b46f0931449fa9a15cb7474e57f5.jpeg** _(208.51 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2018-7-21 23:14 上传

---

一路向上 于 2018-7-21 23:16:24 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-21 23:13
>
> 没轮子 ,滑翔机是怎么降落的?

滑撬。地面种有合适高度的草，或者是较为平缓的沙地等等。

---

奇怪的抓手 于 2018-7-21 23:16:57 发表了：

又一个研究生，又一个海龟，又一个十项全能。。。这真的是五百废废创临高，不是五百精英

---

繁华烬燃 于 2018-7-21 23:23:25 发表了：

二五结束的时候应该内燃机、石油就有了，不过量不是很大就是了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 23:23:58 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-21 23:13
>
> 没轮子 ,滑翔机是怎么降落的?

有些飞机甚至也是没有轮子靠滑橇起落的，当然只适用于松软的地面

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-21 23:32:25 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-21 23:14
>
> 按照现时空看的话，三角翼是最容易上手的的初学者设备，而且三角翼的另外一个名字就是悬挂滑翔机，结构更 ...

问题是学员们学出来之后对之后对之后驾驶飞机有多大意义呢？滑翔机可是正儿八经有副翼垂尾平尾的，除了没发动机和真的飞机一模一样。况且没有化纤也没有塑料，连骨架也得用钢管的滑翔伞造出来什么性能还难说呢。不过我觉得你要是坚持想造滑翔伞，伞面的材料我觉得可以考虑丝绸，比布轻且致密，多叠几层估计也能够结实，就是价格和寿命不会好看

---

某食肉动物 2 于 2018-7-21 23:41:11 发表了：

啧啧啧

---

某食肉动物 2 于 2018-7-21 23:41:38 发表了：

我的同人人物罗海涛表示楼主你加油

---

某食肉动物 2 于 2018-7-21 23:43:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 23:32
>
> 问题是学员们学出来之后对之后对之后驾驶飞机有多大意义呢？滑翔机可是正儿八经有副翼垂尾平尾的，除了没 ...

材料不是主要问题，主要问题是生产这些东西都需要熟练工。

---

FIGO 于 2018-7-21 23:53:26 发表了：

1935 年？

---

liutom2 于 2018-7-21 23:55:42 发表了：

元老院伏波军陆军空战队？

---

liutom2 于 2018-7-21 23:57:55 发表了：

我觉得吧，上来就搞什么空军部队纯属扯淡。

还是先搞一些陆军空战部队，比如鹰眼部队，负责目视侦查的，在这个基础上再上热气球，就凑合着算有一支双脚离地的部队了。

其他的，还是想多了。

---

一路向上 于 2018-7-22 00:32:24 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-21 23:32
>
> 问题是学员们学出来之后对之后对之后驾驶飞机有多大意义呢？滑翔机可是正儿八经有副翼垂尾平尾的，除了没 ...

我考虑了两种，第一种是参考古代的雨伞工艺，丝绸上面刷桐油，作为翼面。第二种是直接上帆布。前面一种轻薄，后面一种笨重。所以我棉麻和丝绸都申请了。目前没想好，得等我找个地方试试，哪种更好用。

三角翼的核心作用只是为了消除归化民对于双脚脱离天空的恐惧，用途并不大（飞行距离短，对于上升气流的利用差），后面还是会上滑翔机。根据我老婆的反馈以及我和滑翔爱好者（包括教练）的交流来看，三角翼比滑翔伞简单易学，安全性能也不输滑翔机(主要是滑翔机失速的可能性较高）。现时空多数国家对于三角翼的飞行并不需要执照。而滑翔机基本都纳入执照管理，欧洲是和轻型飞机一样都需要 LAPL 才可飞行，按照中国民航局规定，也需要滑翔机运动驾驶员执照才可单飞。

我的计划是在今年 1635 年完成三角翼的制造并且首飞，在 1636 年能培养出十个合格的初级飞行员，同时完成滑翔机图纸设计（复制），1637 年完成首飞，培养五名中级飞行员（滑翔机飞行员）并且总飞行员数量能达到 40 名，这样基本到 1638 年就可以向情报局提供情报了。剩下的就看橡胶和汽油以及内燃机的发展了。

---

朱新城 于 2018-7-22 00:34:04 发表了：

支持张元老同志能够成为航空先驱

---

一路向上 于 2018-7-22 00:35:48 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-7-22 00:38 编辑_

> liutom2 发表于 2018-7-21 23:57
>
> 我觉得吧，上来就搞什么空军部队纯属扯淡。
>
> 还是先搞一些陆军空战部队，比如鹰眼部队，负责目视侦查的，在 ...

所以叫前生呀。到 1640 年前我都不想空军的事，所以才把自己挂在了经济产业省名下，对外称自己是机械工业部三局（致敬第三机械工业部）。和陆军撇清关系，一方面是不希望加入陆海之争，另一方面是免得到时候分家困难，接受武装力量省领导也是为了向陆军和内河舰队提供情报而已。

滑翔机或者三角翼 100 多公里的飞行是很常见的，对于伏波军来讲，足够高效快速的提供初步情报了。效费比要比陆军什么鹰眼侦查高。而且，陆军进一步扩大，会在元老院内激起更大的反对。

---

一路向上 于 2018-7-22 00:42:20 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-21 23:43
>
> 材料不是主要问题，主要问题是生产这些东西都需要熟练工。

所以最后的报告里面要了五名成熟的归化民技师名额，还有十个名额是给分配到芳草地毕业生的。这些人在试用期结束后给予晋升一级的待遇，完全就是金钱刺激加荣誉的办法。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 00:42:52 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-21 23:43
>
> 材料不是主要问题，主要问题是生产这些东西都需要熟练工。

都穿越这么多年了，再说大明的木匠不少水平还是可以的嘛

---

一路向上 于 2018-7-22 00:46:23 发表了：

> 奇怪的抓手 发表于 2018-7-21 23:16
>
> 又一个研究生，又一个海龟，又一个十项全能。。。这真的是五百废废创临高，不是五百精英
>
> ...

要真十项全能就不参加穿越了。对于飞行就是个人爱好，受家里老舅是空军飞行员的影响而已。真是精英还至于学个土木还要跳槽去做证券分析师。咋也得读个飞行器设计与制造专业了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 00:47:33 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-22 00:32
>
> 我考虑了两种，第一种是参考古代的雨伞工艺，丝绸上面刷桐油，作为翼面。第二种是直接上帆布。前面一种轻 ...

我觉得靠滑翔机侦查还是不大靠谱，没必要这么急，风险还是有点大。要搞的话先把校射气球搞出来吧？好的丝绸可以直接用来做降落伞，大概伞翼也没问题吧……我也不太懂

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 00:47:51 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-22 00:42
>
> 都穿越这么多年了，再说大明的木匠不少水平还是可以的嘛

只是可以，而且不只是木匠干活

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 00:50:36 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 00:54 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-22 00:32
>
> 我考虑了两种，第一种是参考古代的雨伞工艺，丝绸上面刷桐油，作为翼面。第二种是直接上帆布。前面一种轻 ...

飞行员我希望可以多训练女性，也算是社会改造的一环，再也是吧男性劳动力留给需要重体力的部门。同人里我就优先把我的生活秘书贡献出来吧

其实我主要是想致敬传奇的苏军 588 夜间轰炸机团

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 00:52:02 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-22 00:47
>
> 只是可以，而且不只是木匠干活

嘛，反正初期培养种子教官也不需要多少，甚至可以用数控机床加工嘛，等需要大规模训练飞行员的时候估计生产也就不是问题了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 00:55:15 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-21 23:41
>
> 我的同人人物罗海涛表示楼主你加油

不考虑合并嘛？

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 01:04:50 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-22 00:50
>
> 飞行员我希望可以多训练女性，也算是社会改造的一环，再也是吧男性劳动力留给需要重体力的部门。同人里我 ...

不只是重体力的问题，妹子轻 10kg 的话我们可以多装 10kg 油料。续航力 buff

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 01:28:04 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-22 01:04
>
> 不只是重体力的问题，妹子轻 10kg 的话我们可以多装 10kg 油料。续航力 buff

像我这样的胖子体重一个顶两个(泣)(´༎ຶོρ༎ຶོ`)

---

持简 于 2018-7-22 10:32:23 发表了：

资瓷一个。但有几个问题：

1、铝合金在临高没法生产。

2、滑翔翼技术扩散的问题。

---

一路向上 于 2018-7-22 11:00:03 发表了：

> 持简 发表于 2018-7-22 10:32
>
> 资瓷一个。但有几个问题：
>
> 1、铝合金在临高没法生产。
>
> 2、滑翔翼技术扩散的问题。 ...

打算用钢管做骨架，用竹材做翼肋代替。暂时代替难度不大，就是距离会受限。

这个技术扩散挺难解决的，特别是三角翼。现时空里，广东的不少小厂就能生产，单价也很便宜（小于 2 万）。解决办法的话，还是尽可能的快地走到滑翔机这一步，技术相对就有难度了。目前只能搞全封闭生产，同时将工序拆分，每个工人只做自己的那一步。

---

一路向上 于 2018-7-22 15:15:30 发表了：

**二、准备工作**

&nbsp; &nbsp;会议结束后，张俊鹏就知道成立航空俱乐部是十有八九的事情，心情愉悦的他，趁着周末的闲暇好好发泄了一次，闹得两位内人觉得这首长怎么换了个人。但是张元老啥也没和两位内人讲，毕竟八字还没一撇呢。

&nbsp; &nbsp;周一上午，办公厅的两位归化民办事员找到了一处偏僻的建筑工地，带头的那位心里正在腹诽：不知道这鸟不拉屎的地方有哪位酱油元老，有能力的首长早就为自己谋个一官半职了。刚靠近大门，一只黑狗狂吠不止，那麻绳绷得如同一个棍子，生怕断了以后，那恶狗冲出来咬人。正眯着眼晒日光浴的张俊鹏被犬吠给闹醒了，扫了一眼刚好看到刚巡查完正在喝水的助理，便说道：肖建，去门口看看。不一会儿，肖建领着两人过来了：师傅，他们说是办公厅的，有东西要交给你。刚刚还在腹诽的那位归化民把文件袋递了过来，接着说：首长您需要的文件都在里面了，周三到经济产业省报到即可。张俊鹏接过档案袋，特意看了看封口处的火漆和签字，没啥问题，便和颜悦色的问道：要不两位同志中午一起吃个便饭。虽然说建筑工也算是重体力活，按照标准吃的相对算是好的，可在办公厅的面前，肯定是天上地下之别。那位归化民说道：多谢首长的好意，只是工作繁忙，外加首长待得这个地方实属偏僻，找寻起来已浪费了不少时间，还是不用了。

&nbsp; &nbsp;送走两位后，张俊鹏对肖建说：你也听到了，我要离开这个地方了。你有什么打算？肖建不假思索的答道：还是把这个工程干完吧。只是不知道师傅走了，是谁来接任呢。肖建刚分配到工地三个月，张俊鹏就把他带在了身边，一方面是人家祖传泥瓦匠的手艺，另一方面也是小伙扎实肯学，不怕吃苦。稍一思索后说道：从能力上讲，从去年开始基本就都是你在管了，从个人感情上看，我也希望能由你把这个工程干完。肖建嘿嘿一笑。下午去临高建筑公司办理交接的手续时，梅晚元老也问起了谁适合接班的问题。“我个人推荐我现在的助理。去年年终评定的时候就考虑给它转正，是我压着没给转这一级，现在刚好职务职级都可以一次调整到位。再说小肖一直在这个项目上，换个人来还要重新熟悉项目，浪费时间。”张元老走后，先是让小肖代理了项目经理，到了年底时候，正式转正。张元老听到这个消息后，为小肖感到高兴，19 岁的小伙还没娶媳妇，这下条件要前进一大步了。

&nbsp; &nbsp;第二天上午，张俊鹏急吼吼地跑到了展无涯的办公室。“报告展相，张俊鹏特来报到。”展无涯一副哭笑不得的表情，说：“你还真是心急呀。可是上天的事情，可不是心急就能办到的。我看了你的计划表，今年年内就能完成制造并实现首飞？”“报告，基本没问题。三角翼在旧时空就是最简单的飞行器，操控，安全性能都有保证。只是我要的归化民技师，你得给我保证呀，要不这计划就镜花水月了。”“你也知道，现在最缺的就是人，我这个口上，技师尤其缺少。两广攻略后，归化民平均工作时长都增加了 20%。”张俊鹏想了下，笑着说道：“展相你是不舍得宝贝了吧，我要的不多，就 5 个。这样吧，我圈八个人，展相你看着给 5 个就行，哪五个展相你说了算。然后你再给我五个芳草地毕业生吧，今年的就行。还有五个算你欠我的。要是今年能首飞的话，明年我也好帮你向劳动省多要十个编制回来。”“行，你先去看看，拟个名单出来，给不给可是我说了算。厂房给你空出来了，待会我让小张把介绍信和钥匙给你。”小张嘿嘿一笑后说：“那我先去圈人去了。展相你忙。”展无涯站起来，欠了欠身，就算是送客了。回过头来，无奈得摇摇头，不当家不知道当家的难，受闹临高刺激，两广攻略大幅提前，准备工作压根就没做，到处都缺人手，尤其是熟练工。最近的工伤数量也在上升，不过还算好，都是轻伤，没有死亡事故。

&nbsp; &nbsp;接下去的半个月内，张俊鹏穿梭于经济产业省大大小小的工厂，寻找着合适的技工。最后圈定了三女五男的一个名单，交给了展无涯。周末，闲下来的张俊鹏静静盘算了一下，接下来的工作计划，已经九月底了，还有三个月，今年就要过完了，材料还没着落呢。

&nbsp; &nbsp;又一个周一，因为提前联系过的原因，张俊鹏在钢铁厂找到了季无声，需要 600Mpa 的 50\*1mm 高碳钢管，有个一吨即可。由于穿越时带了四个转炉过来，高碳钢的生产还是可以保证的。另外还需要钢丝，要是能有 3 股或者 7 股钢绞线那就更好了。季无声都表示半个月内可以供货。

&nbsp; &nbsp;出了钢铁联合体的大门后，张俊鹏又搭乘着临高的小铁路去博铺找木器厂厂长海林。因为临高没有铝材，翼肋就得有铁和竹片来联合代替了。强度的下降尚且可以接受。海林那边受临高最近在给广东前线的国民军换装南洋式步枪的影响，正热火朝天的生产木质枪托呢。不过考虑到竹片的需求不大，,200 片 3m\*80mm，也就是多增加一趟干燥窑，海林便说你啥时候要我啥时候给。桐油存着有库存，和竹片一起送去即可。

&nbsp; &nbsp;还剩下的就是翼面材料了，可是轻工业部的部长是谁，愣愣想了半天也没想起来。原来的轻工业人民委员好像是莫笑安，那就再摸上门去，看看是不是。到了轻工业部的大楼，在楼下大厅里见到了一位元老正训着边上一位归化民，这位元老似乎好像也许是莫部长。于是张元老怯生生的叫了声：莫部长，我是机械工业部三局张俊鹏。莫笑安部长转过头来，看了一眼，这是两人登陆后有意识的第一次见面，互相打量了一下对方。“我知道你，到办公室说吧。”

&nbsp; &nbsp;便带着张元老进了办公室。所有的材料里面，最难做的可能就是翼面了，旧时空，三角翼基本是用化纤做的，而这里连石油都没有何谈化纤呢。“莫部长，我这边可能要麻烦你了，要的都比较杂，数量还不大。”“哦，那你说说你的需求。”张俊鹏递了一张纸过去。“丝绸，帆布，棉麻混纺，丝麻混纺。小张呀，真是够杂的。那你得等等，生产线上安排的都是要运到前线的军装，等一个月可以吗？”张俊鹏一听便急了：“莫部长，你看能不能先把丝绸和帆布提供了，其他两个 10 月 30 号前给我。”“行吧。”莫笑安拿起笔来在文件上写了品类和数量，按了电铃，让秘书安排了。可是却发现对面的张元老还没走，就知道还有事没说完。“是这样的，混纺要用麻线做经线和纬线，然后用棉或者丝填充。”莫部长一听，这工艺够复杂的呀。便说：“那再晚几天？”

“不行呀，时间不等人。我给政务院打了包票了，今年首飞。莫部长莫让我被人看笑话吧。”话既然说到这份上，也只能尽力了。

&nbsp; &nbsp;在东门市下车后，路过经济产业省大楼，便想拐进去看看，已经交上去三天了，展相那是否有决定了。“展相，路过你这，讨口水喝。”“来的正好，本来还想明天通知你的，既然来了，就自己拿回去吧。小张眼睛挺毒呀，挑的都是人才，有点舍不得。”“要不算我借展相您的人用两年。宝贝别不舍的拿出来用嘛，只用越用越好的宝贝，哪有越用越次的呢，对吧？”“那行，我给你三男两女。”说完便拿出了调动函，看来是早有决定了。

&nbsp; &nbsp;在回家路上，张俊鹏想着，该整理整理自己的设计图了，下周先给归化民做个培训，然后就等钢管等材料到位了。此时文澜河上刮起了风，是一个翱翔于天空的好日子。

---

一路向上 于 2018-7-22 15:26:33 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-7-22 15:46 编辑_

我看大家都没玩过这个，贴四个视频，大家可以看看。
双人带飞

第一阶段学习

完整的一趟飞行

45 公里越野飞行

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 16:32:42 发表了：

能飞多远，滞空时间多少，高度多少。无动力的这三个非常成问题

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 16:37:43 发表了：

临高的情况有如下几个方向可以做，1，装备 150 马力级 5 缸星型风冷发动机的亚吨级双翼三座教练/侦查/近距离支援机，参考类型 Po-2，

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 16:42:04 发表了：

2 中型软式飞艇 使用多组星型风冷发动机，用于长距离邮政和海军侦查

---

朱新城 于 2018-7-22 16:42:28 发表了：

目前还没有合适的航空发动机，那么三角翼训练需要借助什么样的风来起飞和降落？

---

一路向上 于 2018-7-22 16:50:12 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-22 16:32
>
> 能飞多远，滞空时间多少，高度多少。无动力的这三个非常成问题

世界纪录是 700 公里+，滞空时间最长 24 小时+，在澳洲创造的。高级翼高度常规是在 3000 到 4000 米，最大的能达到 6500 米(带氧气），速度能到 150 公里以上。经过训练的人（初级翼 100 小时经验），初级翼可以飞行 100 公里以上，滞空时间 2 小时到 3 小时，高度在 1500 米到 2000 米区间，时速在 55 到 65 公里之间。

其实最核心的是风的问题，无动力起飞的地方好找，越野飞行定点降落，基本需要 500 小时的飞行时间才可能实现（不是人人能做到的）。

---

没事乱溜达 于 2018-7-22 16:57:20 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-7-22 16:59 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-22 15:26
>
> 我看大家都没玩过这个，贴四个视频，大家可以看看。双人带飞
>
> 第一阶段学习
>
> 完整的一趟飞行

徐家崖那个视频 看着像降落到平地上了,能降落到山顶起飞地么

---

一路向上 于 2018-7-22 17:08:10 发表了：

> 朱新城 发表于 2018-7-22 16:42
>
> 目前还没有合适的航空发动机，那么三角翼训练需要借助什么样的风来起飞和降落？ ...

初级的话，一般六级风就是最大能起飞的风速了。起飞和降落方向得基本和风向成 0 度或 180 度。要保证起飞速度能达到 30 公里，20 公里就算比较危险了（相对风而言）。

微风的话，就找山脊，山的阳面一定会有上升气流。或者是湖边，水汽蒸发旺盛，容易产生上升气流。所以很多起飞地点都是阳面土坡，从坡上向下助跑起飞。

---

一路向上 于 2018-7-22 17:11:16 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-22 16:57
>
> 徐家崖那个视频 看着像降落到平地上了,能降落到山顶起飞地么

你观察的很仔细，起飞和降落是两个地方。降落一般都要求是一片平地，草原也行，较硬的沙地也行。

山上降落是个极其危险的事情，没有足够经验的话，最好不要尝试这种高危动作。

---

一路向上 于 2018-7-22 17:53:32 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-22 16:37
>
> 临高的情况有如下几个方向可以做，1，装备 150 马力级 5 缸星型风冷发动机的亚吨级双翼三座教练/侦查/近距离支 ...

临高穿越的时候肯定没带星型发动机吧？（这个在国内应该不好买）&nbsp;&nbsp;从而要从头开始复制、制造，气缸设计、活塞、曲轴、连杆这一套得有个三五年才能出来吧？ 我觉得第一步应该是先生产一个内燃机出来，单缸就行，放大到 15 到 20KW 就行。（现时空摩托车发动机） 这样无论是双翼机还是飞艇或者动力三角翼都可以实现了。如果有这个基础的话，我可以提供塞斯纳 172R 上装载的 io-360-L2A 发动机的图解和维修手册。

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 19:12:21 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-22 17:53
>
> 临高穿越的时候肯定没带星型发动机吧？（这个在国内应该不好买）&nbsp;&nbsp;从而要从头开始复制、制造，气缸设计、 ...

确实没有，这种吨位现在都在用 Rotax 的 boxing 电喷机。

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 20:58:13 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-22 17:53
>
> 临高穿越的时候肯定没带星型发动机吧？（这个在国内应该不好买）&nbsp;&nbsp;从而要从头开始复制、制造，气缸设计、 ...

临高位面到 35 之后可以照着 M-11 系列先发展一个通用星型机产品系，可以覆盖 3 缸 55 马力～ 7 缸 240 马力的范围

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 21:44:53 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-22 11:00
>
> 打算用钢管做骨架，用竹材做翼肋代替。暂时代替难度不大，就是距离会受限。
>
> 这个技术扩散挺难解决的，特 ...

滑翔伞本来用途就不大吧，感觉扩散了也无所谓，对方顶多会觉得稀奇，而且说实话那这个搞侦察真是不靠谱，万一飞行员落到地方占领区怎么办？

---

一路向上 于 2018-7-22 21:52:25 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-22 20:58
>
> 临高位面到 35 之后可以照着 M-11 系列先发展一个通用星型机产品系，可以覆盖 3 缸 55 马力～ 7 缸 240 马力的范围 ...

我翻了一下，原版 M11 以目前的临高水平只能空谈，没铝这些都只能说嘴炮（都赖电力口，发不出足够的电）。而最初的 50 小时寿命（考虑临高的材料水平和加工精度，能达到就不错），足以让企划院将这个项目试验后束之高阁。所以我觉得还是应该先把单缸机做出来，努力实现 200 小时寿命后，再考虑走哪条路线的问题（星型还是液冷增压）

The Shvetsov M-11 was designed under a 1923 competition in the Soviet Union for a new engine to power trainer aircraft. It is a single-row five-cylinder air-cooled radial piston engine with

aluminum cylinder heads

. Like the American Kinner B-5 5-cylinder radial of similar size, the M-11 had

individual camshafts for each cylinder

, operating the pushrods, rather than a single central cam ring. The initial versions of the M-11 suffered from

a short service life of only 50 hours

. The basic M-11 engine had a power output of 100 hp (73 kW), the newer M-11D variant was higher at 125 hp (92 kW). The ultimate version, M-11FR, introduced in 1946, increased power output to 160 hp at 1,900 rpm on takeoff and 140 hp at cruise and had provisions for a variable-pitch propeller, accessory drive (for

vacuum pumps, compressors, generators

, etc.) and featured a floatless carburetor.

---

某食肉动物 2 于 2018-7-22 22:20:47 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-22 21:52
>
> 我翻了一下，原版 M11 以目前的临高水平只能空谈，没铝这些都只能说嘴炮（都赖电力口，发不出足够的电）。 ...

铝合金缸头不是什么大问题。(设定临高具备试生产能力是 10 年之后)

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-22 22:43:34 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-22 21:52
>
> 我翻了一下，原版 M11 以目前的临高水平只能空谈，没铝这些都只能说嘴炮（都赖电力口，发不出足够的电）。 ...

还是星型吧，结构简单可靠性好，而且临高位面也不大会纠结多出来的那点阻力，等需要飞机追求高速的时候估计涡喷和涡桨发动机也就不大成问题了

---

cc5233 于 2018-7-23 11:02:07 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-22 01:28
>
> 像我这样的胖子体重一个顶两个(泣)(´༎ຶོρ༎ຶོ`)

没事，测试双座机型的时候，上你一个就行了，出事了少 1 个人头风险

---

加特林火炮 于 2018-7-23 12:20:47 发表了：

我觉得应该先从大翼面滑翔机起步，早期低速飞机的蒙皮是布质的，即用纺织品包裹在木质或金属框架上，并在此基础上涂覆一层不透水、不透气的薄膜就以满足飞行的需要。在石油工业和内燃机尚在起步阶段，直接使用库存的内燃机应该就可以起飞，起飞速度要求也不高。

---

加特林火炮 于 2018-7-23 12:24:40 发表了：

飞机所需仪表应该联系钟利时，另外没有气象学支持，搞航空就剩死人了。

---

一路向上 于 2018-7-23 14:01:57 发表了：

> 加特林火炮 发表于 2018-7-23 12:24
>
> 飞机所需仪表应该联系钟利时，另外没有气象学支持，搞航空就剩死人了。

航空是个大产业，不是有了发动机就能飞的。没有仪表，没有气象，没有导航，就是拿人命填。所以短期内，我没啥想法。近距离低空飞行，给归化民一个首长可以上天入地的观念而已。

---

浪不静 于 2018-7-23 15:34:41 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 14:01
>
> 航空是个大产业，不是有了发动机就能飞的。没有仪表，没有气象，没有导航，就是拿人命填。所以短期内，我 ...

国防工业不能等什么都有了再上，有时候，就得有拿人命填的勇气！试问，哪个国家搞航空工业没有牺牲？奥宋的主席们应该送个碑给航空口，就放在大门口，上书“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”。

---

加特林火炮 于 2018-7-23 16:02:29 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 14:01
>
> 航空是个大产业，不是有了发动机就能飞的。没有仪表，没有气象，没有导航，就是拿人命填。所以短期内，我 ...

我查了一下，当年莱特兄弟竟然已经搞风洞实验了，所以，与其靠规划民甚至元老生命冒险，不如先从空气动力学入手，等进入实际搞飞机时，石油和发动机同人也跟上来了。

---

一路向上 于 2018-7-23 17:13:01 发表了：

> 加特林火炮 发表于 2018-7-23 16:02
>
> 我查了一下，当年莱特兄弟竟然已经搞风洞实验了，所以，与其靠规划民甚至元老生命冒险，不如先从空气动力 ...

研究机构打算首飞以后就设立，得有成果才能问企划院继续要资源搞研究，要不然企划院不会同意干这种出钱没效果的事。归属我也想好了，就钟利时的科学院下设个所就行。

其实，临高应该考虑设立大学了，把初号班和元老养女养子送去深造了，靠元老自己东一锤子西一榔头的复制旧时空已经吃力了。

---

一路向上 于 2018-7-23 17:15:42 发表了：

> 浪不静 发表于 2018-7-23 15:34
>
> 国防工业不能等什么都有了再上，有时候，就得有拿人命填的勇气！试问，哪个国家搞航空工业没有牺牲？奥宋 ...

个人还是比较喜欢&nbsp; &nbsp;升官发财请往他处，贪生畏死勿入斯门 。陆军军校要是老不成立，我就打算把这句话抢过来。

---

某食肉动物 2 于 2018-7-23 17:35:50 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 17:15
>
> 个人还是比较喜欢&nbsp; &nbsp;升官发财请往他处，贪生畏死勿入斯门 。陆军军校要是老不成立，我就打算把这句话抢过 ...

哈哈哈哈，可以可以。

---

某食肉动物 2 于 2018-7-23 17:36:24 发表了：

> 加特林火炮 发表于 2018-7-23 16:02
>
> 我查了一下，当年莱特兄弟竟然已经搞风洞实验了，所以，与其靠规划民甚至元老生命冒险，不如先从空气动力 ...

空气动力学？大概需要风洞先

---

加特林火炮 于 2018-7-23 19:24:03 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-23 17:36
>
> 空气动力学？大概需要风洞先

莱特兄弟的飞机最不像鸟，就是因为先搞了风洞。

---

加特林火炮 于 2018-7-23 19:32:15 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 17:13
>
> 研究机构打算首飞以后就设立，得有成果才能问企划院继续要资源搞研究，要不然企划院不会同意干这种出钱没 ...

当年东北航校曾用酒精做燃料，在缺少石油的情况下，可以请化学口的用玉米秸秆看能否以临高的条件大规模生产燃料酒精。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-23 19:34:06 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-7-23 20:30 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-23 17:13
>
> 研究机构打算首飞以后就设立，得有成果才能问企划院继续要资源搞研究，要不然企划院不会同意干这种出钱没 ...

主要依赖旧时空成熟设计，加上 NACA 的那么多公开资料的话应该没那么复杂吧？再说可以带模拟软件。当然风洞也是要建的

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-23 19:36:07 发表了：

> 加特林火炮 发表于 2018-7-23 19:32
>
> 当年东北航校曾用酒精做燃料，在缺少石油的情况下，可以请化学口的用玉米秸秆看能否以临高的条件大规模生 ...

石油只是没有开采冶炼，要是弄的话土法也弄出来了

---

某食肉动物 2 于 2018-7-23 20:18:16 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-23 19:34
>
> 主要依赖旧时空成熟射击，加上 NACA 的那么多公开资料的话应该没那么复杂吧？再说可以带模拟软件。当然风洞 ...

恩 NACA 和 TASGI 的资料库带一份

---

一路向上 于 2018-7-23 21:29:26 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-23 19:34
>
> 主要依赖旧时空成熟设计，加上 NACA 的那么多公开资料的话应该没那么复杂吧？再说可以带模拟软件。当然风洞 ...

正文都被逼得要用机械式计算机了，那说明临高的计算资源已经比较紧张了。而短期内受限于材料科学，大规模集成电路是无法复现的。所以不能老是想着有拐杖，就不自己走了，未来一段时间内，航空工业的发展的硬件环境可能也就是中国研究原子弹的条件。

第二个，多数公开资料在关键数据上都有所隐藏，就像永远不可能知道当年 p51 层流翼的风洞数据。逆向仿制确实短期内能走得快走得稳，但是未来如何改进？斯贝发动机英国全套知识产权转让，中国也花了 10 多年时间，才能彻底的国产化仿制，改进那就接近 20 年了。

最后一个，如果你学的是工科，我想你也会讨厌 某些老师自己都没学会就在那教学生，关键时刻就你们自己去看吧，我也不太懂。元老要自己给归化民这样上课的话，很快元老无所不能的光环就会消散于这些未来精英归化民中。（主要还是临高的专业技术人员太少，航空器设计与制造专业，热能工程，建立起高等教育，将酱油元老和部分工业一线元老集中起来做研究，可能更利于科技树攀登。）

ps：对于燃料我是一点都不担心，文莱油基本可以直接用。有煤的话，煤化工生产甲醇也可以使用（对气缸有腐蚀）。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-24 01:26:23 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 21:29
>
> 正文都被逼得要用机械式计算机了，那说明临高的计算资源已经比较紧张了。而短期内受限于材料科学，大规模 ...

正文里倒也不是因为紧张，主要是为了考虑立足自产，也是为了让一般归化民也可以接触，毕竟旧时空的电脑还是有太多敏感信息了

至于资料的问题，欧美政府一般都会公布所有过了保密期的文件，多翻翻故纸堆不知道能查出什么东西呢..............况且还有一些公司自己的技术文件，或者说前苏联流散的文件

不过专业元老奇缺倒是真的

---

andizza 于 2018-7-30 12:38:18 发表了：

支持空军，期待更新。

---

xuelindiao 于 2018-8-6 14:53:55 发表了：

楼主，请允许我将该同人全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条。

因你笔下的精彩，临高启明才更有内涵。

顺祝楼主工作生活幸福、愉快。

---

北风之翼 于 2018-8-15 17:51:44 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 21:29
>
> 正文都被逼得要用机械式计算机了，那说明临高的计算资源已经比较紧张了。而短期内受限于材料科学，大规模 ...

文莱原油只是可以直接给锅炉用，可不是直接给内燃机烧

---

北风之翼 于 2018-8-15 17:56:23 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-7-23 21:29
>
> 正文都被逼得要用机械式计算机了，那说明临高的计算资源已经比较紧张了。而短期内受限于材料科学，大规模 ...

机械计算机的目的是向未来的各级行政部门普及，毕竟带来的电子设备不多，但是伍佰废们自己用，还是有的，单片机就带了一集装箱

---

北风之翼 于 2018-8-19 08:46:27 发表了：

个人看法，给陆军配飞机纯属步子太大容易扯到蛋，原因很简单，严重缺乏合格的飞行技术人才，这是短时间内培养不出来的，严重缺乏气象人才，培养起来也是非常难，陆上机场修建既费人力更废物资，得到的侦查效果未必比系缆热气球强太多，属于典型的费效比极差；身价等同于黄金的飞行员在陆地上空一旦出意外几乎是必死无疑，可以说损失不起。

---

北风之翼 于 2018-8-19 09:11:29 发表了：

我的观点是，应该先给海军配备航空力量，因为海军的军舰和技术兵种，都比较昂贵，值得配备飞机来保护，以伍佰废目前的技术水平和材料强度，能否生产合格的起落架是个未知数，而水上起降可以完美的绕过起落架这个难题，军舰最怕狂风巨浪，在航行中不断派出飞机上高空做气象侦查，可以有效的保护舰队，及时规避极端天气，即便是现代军舰，遇到台风也是要跑路的。在陆上，飞机一旦失事，距离稍远几乎无法救援，原因是没有路，没有机动车辆，没有定位系统，海上则不同，无论是跳伞还是迫降，飞行员的生存几率都要超过陆上 N 倍，海上没有崇山峻岭和江河阻隔，机动小艇可以迅速到达失事飞行员和飞机旁边救助，费效比要远超陆上无数倍。

---

北风之翼 于 2018-8-19 09:17:27 发表了：

再说航空侦查的目的，在陆上远了可以靠情报网，近了可以靠热气球，飞机就是鸡肋。而海上呢，大家可以看抓西班牙银币船那几章，敌船出海以后能不能抓到全凭运气和吹牛开金手指，如果有了空中侦查，那等于给军舰配了千里眼顺风耳，能够节省非常多的人力物力资源，在没有气象雷达的情况下也能及时避开极端恶劣天气，有效保护元老院的财产安全。

---

没事乱溜达 于 2018-8-19 09:40:55 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-8-19 09:17
>
> 再说航空侦查的目的，在陆上远了可以靠情报网，近了可以靠热气球，飞机就是鸡肋。而海上呢，大家可以看抓西 ...

有道理

---

北风之翼 于 2018-8-19 16:16:19 发表了：

再说一下伍佰废的陆军-伏波军，到现在为止也就那么点人，原因是伏波军是一支靠财政供养的军队，所以兵力扩张必须看后方财政能提供多少资源，不要去和流寇比，他们是走哪抢哪，自然人越多越好，也不在意后勤保障，至于伍佰废到底能为陆军扩张拿出多少钱，说实话是个未知数，元老院看起来很赚钱，可是花钱的地方也多的很，陆军在大陆上推进速度不会太快，自然空军也没有用武之地，现在是一边推进，一边建立政权，巩固已占领土地，这时候对骑兵的需求要比空军更急迫

---

andizza 于 2018-8-20 13:32:15 发表了：

这位元老同志，快一个月了……

---

yonghan 于 2018-8-27 14:14:11 发表了：

催更催更

---

Kaifeng.Wang 于 2018-8-28 17:50:43 发表了：

_本帖最后由 Kaifeng.Wang 于 2018-8-28 16:05 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-7-22 15:52
>
> 我翻了一下，原版 M11 以目前的临高水平只能空谈，没铝这些都只能说嘴炮（都赖电力口，发不出足够的电）。 ...

即使是二战的那一票风冷引擎，缸筒和散热鳍片纯钢的都不少。气缸头基本都是铸铝，只有美国土豪用锻铝机加工切削缸头。战后英国人在末代半人马座上用了锻钢复合纯铜散热器的气缸头，在差不多是相当于 R-2800 的引擎上榨出了 R-3350 的功率。不过重量嘛。呵呵。也就和 R-3350 相当，功重比也说得过去。要命的是活塞，锻钢活塞在船用低速柴油机上用的广泛，航空机上的话重量上去不说，活塞速度下降，功率还得跟着跌。

---

一路向上 于 2018-9-22 00:39:22 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 16:02 编辑_

三、试制

1635 年圣船登陆纪念日后，机械工业部第三局的工厂第一次走进了归化民技师，经过六年的工业化进程后，澳宋拥有了新时空里人数最多的技术人员队伍。可是能挑起大梁的还是很有限，工业口和农业口总是感到人力紧张。张俊鹏挑选的 8 名技师里，各有一名车工、钳工、缝纫师是高级技师，可见元老院对于航空的迫切需求。

面前的黑板上，挂着几张纸，这是张俊鹏元老把穿越前就储备好的技术图纸做了少许修改以后重新临摹而得到的，命名为翱—1 式。穿越带过来的图纸在历经八年海南高湿高盐的环境后，出现了保存不当的痕迹。不知道还能不能在有生之年重新建立起航空工业。

“大家好，我是张俊鹏元老，这是机械工业部第三局，主要目标是生产风筝，能带着人飞的风筝。”对于这些归化民精英而言，能带着飞起来的风筝所给予他们的冲击丝毫不比第一次见到浮在水面上的大铁船时的小，有人摇了摇头，似乎是觉得自己没睡醒，更多的人先是张大了嘴，然后是小声的讨论起来。对于两名芳草地毕业生而言，图书馆的书籍里有飞机的插图，心想大概这就是飞机的一种吧。

张俊鹏也没有着急继续往下讲，默默地等着这些技师讨论完毕。讨论趋于平静之后，“我知道你们很多人不相信有能把人带飞起来的风筝，但是相信诸位在没有来到澳宋之前，谁也不会相信有浮在水面上的大铁船，有不用蓄力的轨道车。你们在家放过风筝吧，风大的时候，是不是自己也觉得要被风筝带起来了？”顿了一顿之后，随手折了一架纸飞机，直接掷了出去，“黄媛，你来说说这是什么原理。”

“纸飞机投掷出去时，
具有向前的速度，翼面切割空气，产生压差，维持飞行。随着阻力的作用，飞行速度越来越慢，翼面上下的气流速度差减缓，空气所给予的浮力减少，最后就落后到地面上了。
”

“回答的很好，我们所要做的风筝也是一样的原理。”

张元老指着图纸，对归化民技师做着讲解，翱—1 式无动力三角翼是参照一款初级三角翼修改得到的，选择这个型号主要是因为其对材质的要求最低，没有炭纤维等轻量化材料。无动力三角翼的硬式骨架主要由塔架、龙骨、三角架和吊带四部分组成，各部分由钢索连接，为了确保安全还应有备份降落伞。因为没有航空铝材，骨架选了无缝钢管，翼肋由竹片组成，翼面材料要在棉麻混纺和丝麻混纺中选择一个，如果两个都不行就只好找企划院讨要点管制材料涤纶布了。考虑实际情况，选择了单翼面，劣势是抗风能力差，优势是速度慢，失速点低，容易操控。

翼面材料经过八次测试后，最后选择丝麻材料。高密度棉布的技术要求较高，而且棉花传入中国的时间较晚，所以，棉布的纺织技术远远比不上上等丝绸的技术水平。中国的织锦纺织技术在伪明中期就已经成熟，尤以江宁织造所做的南京云锦为优，到穿越之时，仍无法为机器所代替，可见其技术水平之高。

在经过三个月的试验，改进，再试验之后，第一架三角翼算确定了全套技术参数 翼面面积 16.7m^2，翼展 10.4 米，长宽比 6.4，空重 57kg，最大起飞重量 172kg，理论最大速度 85km/h，失速速度 30km/h。1636 年 1 月 22 日，农历新年前的最后一天，当缝纫师孙璐将最后一块翼面安装到位以后，张俊鹏心里既有喜悦，又有担忧，喜的是航空的第一小步已经踏实的迈出去了，忧的是真的能飞起来吗？

---

某食肉动物 2 于 2018-9-22 03:51:42 发表了：

嘛，之前我们讨论过搞无动力牵引式旋翼滑翔机，你可以考虑试一试(⁄ ⁄•⁄ω⁄•⁄ ⁄)

---

以一敌七 于 2018-9-22 08:34:01 发表了：

这东西很好，可是，谁来当试飞呢？

---

没事乱溜达 于 2018-9-22 12:47:59 发表了：

> 以一敌七 发表于 2018-9-22 08:34
>
> 这东西很好，可是，谁来当试飞呢？

去蜉蝣地选试飞员

---

bbbullet 于 2018-9-22 18:33:54 发表了：

我在南洋挖石油。本来在石油挖完以后，写滑翔机的，既然 LZ 开始了，希望有机会参加一下。

另外，建议把航空航天基地最后设在文昌。靠海，方便海运和测试。

我的文笔也够烂，只有先写故事，以后再修改了。

http://bbs.northdy.com/thread-730671-1-1.html

---

没事乱溜达 于 2018-9-22 18:50:24 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-9-22 18:55 编辑_

> bbbullet 发表于 2018-9-22 18:33
>
> 我在南洋挖石油。本来在石油挖完以后，写滑翔机的，既然 LZ 开始了，希望有机会参加一下。
>
> 另外，建议把航空 ...

他写的
没有动力

---

bbbullet 于 2018-9-22 18:57:03 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-22 18:50
>
> 他写的没有动力

我知道啊。问题是我想弄火箭。这个战略战术用途都很大。

---

没事乱溜达 于 2018-9-22 19:02:36 发表了：

> bbbullet 发表于 2018-9-22 18:57
>
> 我知道啊。问题是我想弄火箭。这个战略战术用途都很大。

考虑台风影响还是放西部地区好

现在抗台风能力太弱.东方风大,适合放风筝.

---

一路向上 于 2018-9-23 01:36:17 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-22 18:50
>
> 他写的没有动力

恩，目前确实无动力。

如果试飞能顺利的话，计划 1637.6 开始动力三角翼（120 到 150 公里续航，能实现指定航向，指定地点降落）和滑翔机试制。1638 年掏出续航达到 200 公里的标准飞机。近期计划基本能按照时间点完成。

远期计划是 1640 年到 1641 年交付装有星形空冷发动机，续航达到 500 公里的单座或者双座飞机。但是不能保证。

---

人畜无害小白免 于 2018-9-23 05:02:37 发表了：

又一个研究生，又一个海龟，又一个十项全能。。。这真的是五百废废创临高，不是五百精英

---

一路向上 于 2018-9-24 00:02:44 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 19:25 编辑_

四、试飞

1636 年的春节是在飘扬的冻雨中度过的。凛冽的北风带着潮湿的水汽，降临到了临高。小冰河期确实给予了穿越众以不同的感触。望着窗外飘扬的雨滴，甚是担心未来的试飞工作。努力摇了摇头，将这份担心赶跑以后，又想起应该趁着春节的休假，向兄弟单位表示下感谢，顺便求求对未来计划的支持。

酒宴没设在南海咖啡馆，而选择在了东门市酒楼，毕竟一起喝过酒（还有几个一就略过了），可以快速拉近男人之间的距离。

春节后的第一个工作日，张俊鹏拜会了人民保安相冉耀元老，希望其能派遣十数名警察学校的学员，对找寻合适的试飞场地事宜进行了洽谈，约定 3 月 15 日后，进行下内业培训，好运用于工作中。考虑到第一架是无动力三角翼的实际情况，需要找寻一个 50m 左右的长坡；既得有风，却也不能过大，风速 3 到 6 米；还得坡向和风向一致，实在不行，侧风也得尽可能在 2 米以内。

3 月 15 号后，西至儋州，东至琼州府的地盘上，多了好几组五人一队的国民军，两人扛着一根 2 米长的铁杆，另一人拿着一根 0.7 米长的铁杆，顶端拴着一个由铁环撑着袋口的防水布袋，布袋上涂有三红两白相间的花纹，还有一人记录数据，还有一人机动。因为保密的关系，给国民军上培训会的时候，只能说要进行气象普查，所以不少国民军归化民觉得这元老院真是花头多。只是因为是元老亲自培训的，不得不打起了 7、8 分的精神，勉强完成了工作。

在历经半个月的实际勘察后，结合早期远程勘察队的报告描述，圈定了三个地点。一是南宝公社西南 3 公里处的山坡，山顶高度 200 米以上，接近黎区。二是儋州县城(现时空中和镇）正北方 13 公里处的龙门岭地域，第三个便是临高的高山岭了。想着要给归化民一个惊讶，所以率先排除了高山岭，而接近黎区的南宝，因为安全保障的原因也放弃了。最后选定了儋州北的龙门岭，尤其是和高山岭同样接近海边的特点，可以提前适应。

4 月 8 日，将第一架三角翼拆成组件后，搬上了马车，在 15 名黑皮警察的簇拥下，驶向了龙门岭。因为后来发生的一些小插曲，一则关于元老先被流放后试图叛变被抓而去政保总局报到的流言成了临高茶馆的谈资之一。试飞，因为除了张俊鹏本人玩过这玩意以外就不曾有其他元老，而让归化民来做第一架试飞也是不可能的，毕竟纸上谈兵是没有上手条件的，何况这是真纸上，而非模拟器。当然张俊鹏本人趁着国民军勘察地点的时候，在临高中央计算机研究院（是叫这个名字吗？）申请了 8 个小时的计算资源，玩了几把巨硬的模拟飞行和 X—Plane，找了找感觉，还是生疏了不少，不禁感叹着：这是穿越后的第九个年头了，白驹过隙呀。龙门岭，顾名思义，当然是像龙门一样的一对山，各有 100 多米高，中间有条小路弯弯曲曲的穿过，只是两侧的山坡不算缓和。当晚便在山脚下安营扎寨了。夜色降临，抬头望天，这个时空的夜晚黑的彻底，衬得星星亮度都有旧时空 3 倍。张俊鹏在心里默念，万事遂顺。

第二天一早用完野地干粮后，让国民军拎着包袋，爬到接近于山顶的一处缓坡，和技师们开始了组装，安全检查，一切都没有问题，静待风起。国民军看着这个大风筝，却不知元老又要干什么了。等风来的同时，张俊鹏开始进行扛翼练习。先是藤式握法，用肩部肌肉扛起翼，双手绕过斜杆，从前面握住，优点是能有效控制仰角，尤其是在强阵风和侧风条件下，但在起飞后需要换握法，事故常发生于换手时的平衡失去。扛起后仔细感受仰角的高度和翼的平衡。让翼鼻对准风向，感觉没问题后，放松身体、前倾顺坡跑了几步，手上慢慢传来了记忆力熟悉的，由翼的升力带来的上升感。然后又试了试握瓶式握法，双手外后侧自然地握住瓶子的样子握住斜杆，这样在起飞时就不需要换手了，只是强风下控制力就差得远了。在这几次的训练中，尝试推杆升起机头减速，和拉杆压低低头加速。

不知不觉中，一上午时间就在地面练习中过去了。随着太阳的炙烤，地面升腾起了热气流，出现了微风，看来下午可以进行第一次离地飞行了。按耐住激动的心情，匆匆吃了午饭，简单休息了一会后，又在脑子里盘算了一把起飞要点。随后找了风速风向记录员，确认南风，2 到 3 级。便决定从南坡起飞。

下午两点，扛翼，握瓶式握杆，仰角 15 度左右，前倾身体，将重心压倒吊带上，用吊带拉着翼前进而非握杆，顺坡助跑。手上传来了向上的升力，随着速度的增大，升力越来越大，大约 30 米的助跑，无法感受到蹬地的作用力后，张俊鹏意识到离地了。上升气流非常旺盛，迅速的将这架小小的三角翼托举到了高空，张俊鹏用眼睛的余光看到了对面那一半山头。轻轻试了一下拉杆，加速了一把，随后改平，轻轻向左侧移动身体重心，三角翼也缓慢的转了个弯，改向朝东飞行。“哈哈哈哈。”天空发出了一个狂妄的笑声。在这个世界里，这是第一次人类滑翔。但是日后的官方档案中，澳宋第一次离地飞行却是另一个日子。

随后，问题来了，没有合适的降落地点。本来只是想着贴地飞行试试感觉，结果一激动就上天了。盘算了几个地点，飞回龙门岭还是选择儋州到临高的官道。考虑不希望让临高附近的归化民知道这一消息，最后决定沿着龙门岭所在半岛，找找有没有合适的海滩降落。再次转向，航向北，拉杆，降低高度，海岸线出现在三分钟后。一个看上去有些淤积的小渔港出现在眼前，港湾里渔船不多，不远处有艘澳宋海警船只驶过。在来回巡视了两遍以后，避开红树林，选定了一处看上去较硬的沙滩，高度降低到 10 米。双手换到斜杆，身体竖起，增大迎风面积，同时产生一个向下的拖拽力，拉杆加速，努力控制翼面平衡。鞋尖第一下触地，两腿就摆出了跑动的姿势，开始尝试跑步，只是较快的速度似乎要把人拉倒，变成一个腹部迫降。好不容易跟上了缓慢减速的三角翼的速度，等待进一步的速度降低后，做出扛翼跑步的姿势。又一次在心里批评了在巴达维亚的薛若望元老，该死的橡胶，为什么还没有。

停下来后张元老，还是觉得自己冒失了，差点就要献身于这片海滩了，要真如此，就要成元老之间的笑话了。只是此刻，怎么回到龙门岭呢。况且，好像海警船和驻在警都在朝这赶来，怕不是要去政保总局报到去了。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 00:11:26 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-9-24 00:24 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-9-24 00:02
>
> 1636 年的春节是在飘扬的冻雨中度过的。凛冽的北风带着潮湿的水汽，降临到了临高。小冰河期确实给予了穿越众 ...

中秋第一更!

新洲镇在民国时期当过县城.这个时代是中和镇,都在新英湾东侧

龙门岭和百度介绍的不一致.

海南夏天西南风 冬天东北风.澹州年平均风速 2 米/秒

北上广东后,海南好像没有国民军.王主席在临高,海南区长钱水廷

服务器在高山岭大图书馆.馆长于鳄水.数据帝罗铎也在大图.

---

一路向上 于 2018-9-24 01:08:48 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 01:13 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-24 00:11
>
> 中秋第一更!
>
> 新洲镇在民国时期当过县城.这个时代是中和镇,都在新英湾东侧

县城是我搞错了。明天改正。

龙门激浪位于海南省儋州市峨蔓镇海滨龙门山。我说的不是这个龙门山，是其东南侧由兵马山和春历岭所组成的一对山。想不到你如此细心。

我知道海南没有国民军，所以我连元老叫什么都没写，的确是瑕疵。只是不知这事儿应该找谁，如果你知道可以提供下元老和单位。

海南的风向，从四月开始即从北风转向西南风和南风，同时考虑阳面受热，容易有顺坡的上升气流，所以南风应该是大体不错的。最后还是感谢你的阅读并指正了错误。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 01:14:51 发表了：

_本帖最后由 没事乱溜达 于 2018-9-24 01:20 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-9-24 01:08
>
> 县城是我搞错了。明天改正。
>
> 龙门激浪位于海南省儋州市峨蔓镇海滨龙门山。我说的不是这个龙门山，是其东 ...

不用客气

笔架岭和兵马山 可能又叫那细岭

峨蔓南方的三都镇明朝之前做过州府

我也不知道找哪个部门,企划院?

---

一路向上 于 2018-9-24 01:16:58 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-24 01:14
>
> 不用客气
>
> 笔架岭和兵马山 可能又叫那细岭

你是海南人嘛？对儋州历史地理很熟悉呀。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 01:22:08 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 01:16
>
> 你是海南人嘛？对儋州历史地理很熟悉呀。

不是海南人.看了点澹州历史而已.

那细岭好像曾经是道教名山

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-24 09:22:03 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 00:02
>
> 1636 年的春节是在飘扬的冻雨中度过的。凛冽的北风带着潮湿的水汽，降临到了临高。小冰河期确实给予了穿越众 ...

写得好，加油，能不能给我安排个戏份啊？

---

wizardtong 于 2018-9-24 14:46:03 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-8-15 17:56
>
> 机械计算机的目的是向未来的各级行政部门普及，毕竟带来的电子设备不多，但是伍佰废们自己用，还是有的， ...

一集装箱过分了啊

---

北风之翼 于 2018-9-24 14:54:51 发表了：

> wizardtong 发表于 2018-9-24 14:46
>
> 一集装箱过分了啊

书里的设定，金手指而已

---

一路向上 于 2018-9-24 15:19:12 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 15:28 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-24 01:14
>
> 不用客气
>
> 笔架岭和兵马山 可能又叫那细岭

我看了一下，大概只有人民保安相，国家警察总监冉耀合适了。让中央警察学校的学生干上一个月好了。

那西岭历史上可能是黎族传说的一个圣地，现在是琼州海峡陆上重要军事设施。

---

一路向上 于 2018-9-24 15:31:00 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-24 09:22
>
> 写得好，加油，能不能给我安排个戏份啊？

我准备让你的生活秘书在归化民学飞的时候出现。

然后，要是方便的话，打算把静态测试的部分放在你的实验室完成。

---

wizardtong 于 2018-9-24 16:19:08 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-9-24 14:54
>
> 书里的设定，金手指而已

最小的集装箱也能装几千万片了啊

---

一路向上 于 2018-9-24 20:53:23 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 20:57 编辑_

五、自惹麻烦

龙门岭

张元老腾空而起，御风而行。归化民技师也发出了热烈的欢呼，尤其以王毅聃这位车工师傅的欢呼最为响亮。拥抱跳跃，半年的心血没白费。在半年的相处里，这些技师在芳草地毕业生的科学普及和与元老交流之间，明白了这个大风筝是如何把人带飞起来的。山脚下的几个正在警戒的学员听到山上的欢呼后，抬起头的刹那刚好看见一个影子飞过，却留下了一个印象——好大的一只鸟。

那只鸟颤悠悠的拐了个弯，然后向东飞去了，最后消失在归化民的眼里。带队的学兵队长，从震惊中恢复过来，却立马又担心起来。临走前，校长还特意嘱咐要把元老完完整整得带回来。这要是元老消失了，自己这身衣服莫不是要被褫夺了，还得去符有地那里报到。可不敢再想了，三步并两步，一溜烟跑上了技师们所在的山脊上，呼哧带喘的问道：“元老哪去了？”

“向东去了。”黄媛指道。“那还回来吗？”“不知道，多数回不来。”

“回不来？难道真飞仙了？那怎么办？”区队长（学兵队长姓区，叫区德安），此时都快急的要哭出来了。

“凉拌看呗。看元老往哪飞，你再派人往哪找。”黄媛懒得和区队长解释飞行的原理，也就没有回答他的问题。

区队长只好也看着那只大鸟。却见他朝向北去了。黄媛明白，这大概是准备在海滩降落了，便对区队长说：“赶紧派人往北沿着海滩找，元老应该是准备海边降落了。”

点了 8 个人后，区队长匆匆带队狂奔。这一路跑的连中午饭都快吐出来了，却还是差点晚了。奈何元老院的马比人金贵。

海滩

落地以后，张俊鹏平缓气息后。抬手看了眼表，14：16。驻在警吹着哨子从远处跑来，一直到离张俊鹏元老距离十米的时候停了下来，举着警棍，大喊着：把手举过头顶，背过身去，蹲下。张俊鹏元老无奈的笑了笑，训练水平算是不错。三步一顿，观察着对面的行动，发现对面并无反抗之意，就掏出手铐，准备先拷住，再带回村公所细细审问。

“敢问儋州哪里？”“黄沙村。”“想必你是驻在警吧，贵姓？”“闭嘴。少套近乎。”此时这名驻在警心里正盘算着，抓住这名伪明又是大功一件。

海滩上的两人慢慢朝着村公所走去，海警船也在此时接近了。船上的兄弟们举着枪，瞄准了海滩上的两人。“停下，检查。”“别误会，都是一家人，我是黄沙村驻在警，王德洋。敢问对面是那部分？”“元老院海岸警备队中尉，钱英。”

就在此时，区队长也赶到了。“快放开元老。”这下三方热闹了。张俊鹏站在一边嘿嘿嘿笑，并不急着掏出自己的元老证明，似乎被铐住的并不是自己。

在海滩上争执不下，一行人就押着张俊鹏去了村公所。村长正在公所里，看着一行人闹哄哄地走进。张俊鹏让区队长从自己的内衣里掏出了元老的祖徽，可是对面无一人认识。本想着族徽一出，便可获得自由，一下傻眼了，谁让自己不是 X 相呢，X 长呢。争论半天后，谁也无法说服别人，毕竟眼前这个“元老”直接意味着大功。闹临高里，不少人尽忠职守而升职，也有人玩忽职守而被送符有地。

最后争执的结果是，区队长和王驻在警乘坐海警船押送张元老回临高向政保总局报告。

“派人告诉黄媛，让她带人收拾好海滩上的东西，回厂里吧。”

博铺港

押送着“元老”的一行人上到栈道时，便成了所有人的焦点。关押在海警队的禁闭室后，三方向各自单位的上级机关打起了电话。（博铺港有固定电话吗？）陈少阳（海警队是海军代管），冉耀和赵曼熊还有萧子山都接到了报告。“胡闹，真是胡闹。”冉耀接到报告后，说了一句。而政保局和海军的表态就无从知晓了。

冉耀和萧子山差不多同时到达，杨草踩着两人的脚后跟也到了。最后是在临高休假的海军元老乐琳，“冉相，萧厅长，这是？”“元老被拷了。”三个人的表情都十分精彩。站在较远处的杨草，脸上表情没有丝毫改变，永远的政保局扑克脸。

三十分钟后，张元老终于重获自由。失去的时候才知道自由的宝贵。“千万别责怪他们，是我胡闹。他们职责所在，应该嘉奖。”顿了一顿后，“劳动各位参知政事来救我出这禁闭室了，请各位南海咖啡馆消费去。不过得一小时后再见，毕竟” 张俊鹏指着自己的衣服，又脏又破。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 21:38:16 发表了：

先顶再看

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 21:42:29 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 20:53
>
> 五、自惹麻烦
>
> 龙门岭
>
> 张元老腾空而起，御风而行。归化民技师也发出了热烈的欢呼，尤其以王毅聃这位车工师傅 ...

博铺港，固定电话应该有。元老也应该随身带证件，家徽没法核实。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 21:44:52 发表了：

儋州的海边有电话的可能性不大。

---

一路向上 于 2018-9-24 21:45:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-24 21:42
>
> 博铺港，固定电话应该有。元老也应该随身带证件，家徽没法核实。

元老应该没有身份证吧？最早是登录时的 id 卡，后来是家族纹徽。身份证从来没给元老用过。

归化民倒是有过登记的记录。

---

一路向上 于 2018-9-24 21:47:20 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-24 21:44
>
> 儋州的海边有电话的可能性不大。

我没在儋州设有电话呀。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 22:40:06 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 21:47
>
> 我没在儋州设有电话呀。

看错了。应该有路条，介绍信之类的。

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 22:49:12 发表了：

坐帆船到博铺，可能要走一天

---

一路向上 于 2018-9-24 23:32:12 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-24 22:49
>
> 坐帆船到博铺，可能要走一天

黄沙港到博铺港 55 公里，3 节的速度，12 个小时。

---

某食肉动物 2 于 2018-9-24 23:33:01 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-23 01:36
>
> 恩，目前确实无动力。
>
> 如果试飞能顺利的话，计划 1637.6 开始动力三角翼（120 到 150 公里续航，能实现指定航 ...

1640 上啥星型，你有啥打算嘛

---

某食肉动物 2 于 2018-9-24 23:35:26 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-9-24 23:33
>
> 1640 上啥星型，你有啥打算嘛

我之前是考虑走 M-11，M-22，M-25，M-62，这一条线的，这一条线带上衍生型号可以覆盖 70-2000 马力的工况范围

至于液冷,可以初步的搞一些 1930 年前后的项目

至于其他外燃机的方向，考虑一下是否出一个脉冲涡喷。把文昌搞成佩内明德

---

没事乱溜达 于 2018-9-24 23:40:20 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 23:32
>
> 黄沙港到博铺港 55 公里，3 节的速度，12 个小时。

正好一个白天

---

一路向上 于 2018-9-24 23:45:49 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-24 23:49 编辑_

三缸星形，konig 发动机。轻型飞机和飞艇上常用。当然你那个技术路线更加通用。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-25 00:01:52 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 20:53
>
> 五、自惹麻烦
>
> 龙门岭
>
> 张元老腾空而起，御风而行。归化民技师也发出了热烈的欢呼，尤其以王毅聃这位车工师傅 ...

家纹这种东西不能当 ID 用吧？而且拿着一个元老证件到处跑真的好么？这时候出示工作单位的证件比较安全也比较好用吧？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-25 00:03:59 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 15:31
>
> 我准备让你的生活秘书在归化民学飞的时候出现。
>
> 然后，要是方便的话，打算把静态测试的部分放在你的实验 ...

好的多谢.............说来我还没写自己的生活秘书..............我这个没有过性生活的人怎么写呢（捂脸）

---

一路向上 于 2018-9-25 00:18:45 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-9-25 00:01
>
> 家纹这种东西不能当 ID 用吧？而且拿着一个元老证件到处跑真的好么？这时候出示工作单位的证件比较安全也比 ...

原则来说，元老院办公厅应该给予外出元老路条，或者也给元老登记发放身份证。早期的射频 id 卡，缺少了读卡器，就是废物了。

但是正文里面，元老的证明主要就是纹章院备案的纹章。无奈，很无奈。

临高可能元老多，终有能相互证明的手段。但是像张俊鹏这样乱跑的保密项目负责人，就扯淡了。于是享受禁闭室和政保局的流言就是有可能得了。

---

某食肉动物 2 于 2018-9-25 00:31:29 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-24 23:45
>
> 三缸星形，konig 发动机。轻型飞机和飞艇上常用。当然你那个技术路线更加通用。 ...

看了你的文字，想到之前经手的一个项目里面，动力部门的小伙伴上的是 Rotax 的国产化型号，那个小机器也不错的，

---

ぱるる大好き！ 于 2018-9-25 01:04:41 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-25 00:18
>
> 原则来说，元老院办公厅应该给予外出元老路条，或者也给元老登记发放身份证。早期的射频 id 卡，缺少了读卡 ...

我个人的话还是倾向于工作时不要主动暴露自己的元老身份，平时只以工作职务示人，一方面保证安全另一方面也方便得多

---

一路向上 于 2018-9-29 13:49:07 发表了：

六、招飞
无罪释放的张元老穿着又脏又破的衣服买了小城轨的头等车厢票。还好时上班时间段，头等车厢内仅有稀稀拉拉的三个人，但还是一下子就把他们的眼球吸引了过来，谁让“流浪汉”能买得起头等票呢。

“叫爸爸。”李琪生的小女儿正是牙牙学语的时间。张俊鹏看见粉嘟嘟的小女儿，真是可爱，伸出手来，一把把女儿抱起，却听见幼稚的哭声。原来是被胡子给扎了。“喔，不哭不哭，爸爸给你吃糖。”谁都喜欢甜蜜的东西，一会儿哭声就停下了。看见“流浪汉”回了家，李琪默默地去给张元老拿出了换洗衣服和放洗澡水去了。将孩子交给保姆后，元老将李琪堵在了浴室里，好好发泄了一番。

因为好孩子的缘故，张元老赶到南海示范农庄边的咖啡馆时，三位元老已经坐在那里在闲聊好一阵了。农相吴南海也坐在其中。

看了看周围环境，特意压低了声音，“感谢大家恢复我的自由。告诉大家个好消息，验证滑翔成功了。”

“我们有自己的飞行器了？”说话的是乐琳。“暂时可以说是的。聊胜于无，还不能批量生产。而且我需要一块专门的学飞场地，来培养归化民飞行员。希望元老院能考虑把龙门岭交给航空俱乐部。”

“那你有招人有方向了？”萧主任问道。“还没有呢，考虑是不是上符有地那找点劳改犯。”

“这样不好。要是真能成规模，不能让这些劳改至死的反动分子成为中坚。”冉耀反对道。“归化民吧？要是对学历要求不高的话，丙种文凭挑选余地还是足够的。牺牲了也不心疼。”萧主任回道。自从国民教育扩张以后，在芳草地体系外出现了一批补习学校，向归化民提供招工必要的丙等文凭的培训，所以现在基本归化民人人都有。在旧时空的历史上看，飞行就是高危险性的，对于飞行员和对于政要都是如此。

“也好。只是场地和扩大规模的事情。”“上会讨论吧，你写个正式报告，我来组织。”

会议很快就来了，当然结果也在意料之中，龙门岭作为军事重地划归航空俱乐部。只是在申请使用 125 摩托车上封存的发动机制造蚊子三角翼时，有所分歧。最后还是在能定向飞行和定点降落的好处之下，勉勉强强在军队和情报部门的支持下，通过了。但是前提条件是在临高对归化民进行一次不少于三架的展示飞行。

第三天早上，在城轨车站，东门市，县城和博铺港区等地的布告栏上，多了一张红色的招工启示。

兹有大宋机械工业部三局招聘初级技术员十名，条件如下：

1.年龄：16 岁到 20 岁

2.岗位要求：

i） 已完成归化手续，拥有大宋合法身份证明。

ii）持有丙等文凭。拥有乙等文凭者优先。

iii）身体健康，身高大于 160cm，体重小于 65kg。无近视弱视，无骨折及脱臼。百米跑不超过 15 秒。

iv）无不良嗜好，包括赌博、嗜酒。无治安处罚记录。

v)&nbsp;&nbsp;吃苦耐劳，能适应大压力环境。

3.待遇：每月 0.5 元。每月休息 4 天。吃住全包。免费游全琼州。（临高的工资水平是什么？海军士官生一元是高还是低？）

4.招聘时间：即日起到 3 月 31 日。

这个待遇对于初级技术员而言，确实高了。只是这个初级技术员是个挂羊头卖狗肉的，对于实际风险，还是低了。

---

没事乱溜达 于 2018-9-29 13:51:20 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-29 13:49
>
> 六、招飞无罪释放的张元老穿着又脏又破的衣服买了小城轨的头等车厢票。还好时上班时间段，头等车厢内仅有稀 ...

感谢更新

---

没事乱溜达 于 2018-9-30 12:50:14 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-29 13:49
>
> 六、招飞无罪释放的张元老穿着又脏又破的衣服买了小城轨的头等车厢票。还好时上班时间段，头等车厢内仅有稀 ...

风险和利益不太成比例。元老院能承受最多死几个？

---

一路向上 于 2018-9-30 17:39:17 发表了：

_本帖最后由 一路向上 于 2018-9-30 17:41 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-9-30 12:50
>
> 风险和利益不太成比例。元老院能承受最多死几个？

只要不玩空中翻筋斗，三角翼是 0 死亡。伤的也主要是擦伤，偶见骨折。

---

没事乱溜达 于 2018-9-30 19:15:58 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-9-30 17:39
>
> 只要不玩空中翻筋斗，三角翼是 0 死亡。伤的也主要是擦伤，偶见骨折。

那就不用担心了，上学生就可以了

---

一路向上 于 2018-12-15 23:52:13 发表了：

弃坑一季度了，罪恶。趁着最近航空讨论热潮，顶顶。欢迎各位提提意见。

---

某食肉动物 2 于 2018-12-16 04:13:15 发表了：

继续啊，顺带可以把第一步的发动机要求和大概时间节点做一做了。打算趁着元旦抽空看看做一下正向计算(눈\_눈)

---

一路向上 于 2019-1-12 23:57:52 发表了：

七、意外

“一共是 65 人，已经通知明日上午 9 点在大体育场集合了。其中甲等文凭 6 人，乙等文凭 28 人，剩下的都是丙等文凭。只是，”黄媛顿了一下，“还有一位女性，已经把她的报名表放在最上面了。”

在旧时空历史上，第一位女性飞行员是在莱特飞机首飞以后第八年才出现的。毕竟在当时，飞机和飞行棺材差不多。现在，还没正式首飞，就要有第一名女性飞行员了？张俊鹏仔细看着那张报名表，李星火。星火，临高叫这名字的不少，只是女性，倒是第一个见到。“星星之火，可以燎原。大概又是那个军事口元老给人取得。”

“是她一个人来报名的？”

“没有，下午和几个芳草地的毕业生一块来的。但是就她一个人报名了。”

次日八点不到，张俊鹏就一个人先到了大体育场，爬上主看台最上面一排。临高的工作异常忙碌，归化民很少有时间能在工作日的白天上大体育场来锻炼身体，因而空旷得很。不一会儿，人慢慢多了。凡事走近大体育场的女性，张俊鹏都紧紧盯着人家看。按照严打时期的流氓罪条件，就差一个口哨了。

“参加机械工业部三局招工的，到这里集合。其他人员，请把跑道让出来。”

张俊鹏注意到一个穿着国民学校体育服，正在走向集合点的姑娘。脑海里快速倒带，恩，是一个人十五分钟前从南门进来的，没有人员陪同，抵达后就一直在做热身运动，芳草地的教育真不错。

如果内燃机能顺利研制出来，那么这批飞行员可能会成为未来动力机的种子飞行员。“今天第一项是五公里跑。”所有人都知道澳洲人重视跑步，但是五公里也大大超出了这些人的预计，因而不少人已经开始犹豫了。“预备跑。”400 米一圈，4 圈后就有小一半人是在散步了。但是李星火依旧在跑，当然速度也下降的厉害。第 7 圈，出现了第一个退出的人，陆陆续续不断地有人退出。对于成绩，张俊鹏并没有什么期待的， 只要跑完就行。如果按照旧时空的 20 分钟 5 公里，大概没有一个是合格的。最后只有 26 个人跑完了这个项目，略略有些失望。

第二项，引体向上，一分钟 10 个。全部合格，李星火也出人意料地完成了。

第三项，固滚。一个滚动的笼子，分别有一组抓手和一组脚蹬。由绳索固定牢靠后，旋转起来。两分钟 40 个，下来能站住，不吐便是合格。对于归化民而言，十分陌生的。元老院海军目前更多的还是船上的抗眩晕适应，而航空必须得在地面上训练过关以后，才能上翼上机操作。第一个人，刚停下来就一口吐了出来。李星火的脸色有些发黑，小手不自觉地握成了一个拳头。后面两个不知道是受了第一个人的影响还是自身不行，也吐的不行。直到第四个人，才踉跄得站住了，只是还得让人扶着才能离开。尤其意外的是第八个人，名叫林伟琪的，倒是丝毫没有晕眩的表现，下来以后，自行离开了。前面 15 个，仅仅通过了 4 个，第十六个就是李星火了。转起来了，一个，两个，三个……张俊鹏仔细盯着他的表情，好似有些放松，没有一开始那么紧张了，还挺适应。到了第 30 个时，咬合肌凸起，似乎正在强忍着不适，不由得有些怜香惜玉。最后一个，停止。李星火又一次站在了地面上，踉跄的走了两步，东摇西晃，边上的黄媛赶紧上前扶住了她，才避免了摔倒。

在三项测试完成以后，65 个人的队伍仅仅留下了 7 个人。十分之一的合格率。

按照旧时空，应该是先体检，合格后再做体能测试。只是元老院的医疗设备都是一级管控物资，特别是 x 光机。先用体能测试筛除不合格的人员，再进行体能测试可以减少 X 机之类的使用。最后，百分百的体检合格率让张俊鹏小小地笑了下，旧时空的拦路虎——视力，在本时空没有发挥效果。当场宣布了这七人三日后到机械工业部第三局报到。

---

mmgm 于 2019-1-13 09:48:20 发表了：

【转自某航空吧】【绝对干货】最全面的招飞标准以及注意事项（珍藏版）

写在前面的话

一、这是多少招飞过来人的经验总结，你应该珍惜；

二、这是献给有志蓝天青年的礼物，你值得拥有；

三、这是关乎你梦想和前途的知识，你必须掌握；

不要问我是谁，

我的名字叫雷锋！

招飞秘笈

飞行员体检项目标准

视力

空军飞行员考试要求视力达到 C 字表 0.8。而被淘汰的考生大约一半都是因为视力原因。

因为眼睛原因被淘汰的理由多种多样，比如隐形斜视、色素沉淀、角膜或晶体浑浊等。如果飞行员隐形斜视，晚上降落时，看地上指示跑道的光线指示点就可能有偏差，如果眼睛里有黑点，在空战中对远方的黑点是否敌人时就可能出现错判。

视力检查需注意：精神过度紧张可引起视力减退，可在检查前做些轻微活动，使身体放松。过度疲劳，睡眠不足都可引起视力降低，应尽量避免这些因素的影响。体检条件除对视力有规定外，对屈光度也有严格规定，视力好屈光度超过标准也不合格。

听力

学员被淘汰，耳鼻喉也是“重灾区”。在被淘汰的学员中，有一人是因为鼻中隔偏曲。工作人员介绍，当飞行员在加速飞行或加压呼吸时，鼻中隔偏曲有可能导致飞行员头痛、通气不畅。

在体检中，因听力原因淘汰的学员比例在 5%左右，因听力被淘汰的学员多数还是因为对高频声音的听力减退。“现在的小孩子长时间戴着耳机听音乐，尤其是打击乐、摇滚乐等鼓点较强的音乐对听力造成了损伤。”据了解，正常情况下因先天对高频声音听力减退的只有 1%—2%。

2008 年以来，空军招飞体检因听力不足而淘汰的比例较以前提高了好几倍，并且有上升趋势。在此，提醒考生，要正确使用耳机，音量掌握在以能听清为佳，时间每天最多不超过 1 小时，看电视、听 mp3 时都要注意。

提醒：别把耳鸣不当回事

“耳鸣是一个很复杂的问题，但耳鸣并不是一种病，而是一种症状。”北京天坛医院神经病学中心副主任医师柴滨告诉大家，耳鸣与头晕、眩晕一样是一种主观症状，出现了耳鸣，意味着内耳、颅内或听觉通路上的某个部位可能出现了损害。严重的耳鸣不但影响听力，干扰正常睡眠，还会引起焦虑、抑郁等一系列精神心理问题的出现。

京协和医院耳鼻喉头颈外科主任医师蒋子栋告诉大家，很多噪声都有“美感”，因此也成为人们容易忽略的伤耳源头。KTV 唱歌、赛场看球、听演唱会是常见的娱乐方式，很多人都有这样的体验：听完演唱会走出来，发现耳朵懵懵的，好像被什么东西堵住了，听周围的声音不清楚了;或者在嘈杂的现场耳朵也会突然响起来。这个时候就应该马上离开这个环境，因为一旦出现突发性耳鸣就意味着耳朵可能受损了。

耳鼻喉科

据了解，按照飞行员的体检标准，慢性鼻炎和鼻窦炎患者为不合格。因为慢性鼻炎和鼻窦炎使鼻腔黏膜肿胀，脓性鼻涕增多，阻塞了鼻窦开口，影响鼻腔的通气和引流功能。在飞行中，飞行上升或下降使座舱内和鼻窦腔内气压急剧变化，造成鼻窦口阻塞，易引起剧烈头痛。这种症状被称为航空性鼻窦炎。

耳内有异物，生疖肿要及时找医生治疗。不要到有污染的水域游泳、洗澡，游泳或洗澡时应尽量避免耳朵进水，如进水，可用卫生棉球清理，保持耳道的干燥和卫生。要正确使用耳机、随身听，音量掌握在以能听清为佳，时间每天最多不超过 1 小时。还有一个容易造成听力下降、失聪的原因是用药不当。

嗅觉检查

被查者闭上眼睛，用右手食指压迫右侧鼻翼使右鼻孔闭塞。检查者任选一种药瓶，将药瓶口对准被查者左鼻孔，距离约 1.5 厘米，令被检查者用左侧鼻孔吸气辨认是何种气味。换另一药重复上述过程;然后用右侧鼻孔重复上述检查。检查时如果鼻涕较多，应先擤掉鼻涕。如果鼻子不通气，应向医生说明情况，喷药后再检查。

柔韧性

按体检要求，要在双腿并拢的情况完全蹲下才行，但有的学员，双脚与肩部对齐的情况下双膝都弯曲不到 90 度。蹲不下说明腿部韧带不好，跳伞时的冲击力会导致跟腱断裂。

脊柱畸形、双肩不平等也是学员被淘汰相对较多的原因，除了先天性因素，孩子不健康的生活方式也是重要原因，孩子运动少，长时间玩游戏一般都是用一只手，就容易导致双肩不平或脊柱变形。

提醒：小区门口就可以锻炼柔韧性

柔韧性锻炼是健身非常重要的一项锻炼，正如中国体育科学学会周琴璐教授介绍，柔韧性练习必不可少，可以帮助拉长肌肉和韧带，增加关节活动范围和动作幅度，降低肌肉拉伤的发生率。

其实在小区门口就可以锻炼身体的柔韧性，如小区内的公共健身器材，快乐大转盘、仰卧起坐平台、伸展器等都是练柔韧性不错的工具。以快乐大转盘器材为例，单手握住转盘上的手柄，做顺逆时针方向摆动，左右手交替锻炼，或者双手握住转盘的两个手柄，使身体随转盘做顺逆时针方向旋转。这种方法可以锻炼人体上肢肌肉，增强肩、肘关节的柔韧性和灵活性。另外，生活中还可采用压、拉、甩、踢、扳等手段来逐步提高柔韧性，比如利用扶把进行腿部的向前、向侧、向后的摆动以及肩、腰部的甩动练习都是不错的方法，只是都要有个循序渐进的过程。

招飞行员时体检除了上述外科检查外，还有内科体检辅助检查，即每个人都必须查的，如：化验、心电图、心功能、胸部 X 线透视、胸部 X 线摄片、B 超、脑电图。非常规检查一般根据各科医生需要临时申请。常规辅助检查项目除抽静脉血和采耳血有轻度疼痛外，其他都是无痛苦无损伤检查。

内科

内科检查在外科、眼科、耳鼻喉科一般检查后进行。学生进入内科检查室后，先脱掉棉衣等较厚的上衣，静坐 5-10 分钟。将右臂衣袖挽至肘以上 13 厘米，询问有关的内科病史后将血压计胶囊缚好测量血压，然后测量脉搏。学生仰卧在检查床上，解开衣扣松开腰带，两腿自然弯曲，先听诊心肺后触摸肝脾，触摸肝脾时学生要做腹式呼吸，即吸气时将腹部鼓起来，呼气时腹部凹下去，然后改立位触摸肾脏。

神经科

在不少人看来，神经科是比较神秘的，这是大家对神经科不了解的缘故。要知道，人的一切活动(包括自主活动和不自主活动)都是由神经精神支配的。神经疾病和精神疾病又是截然不同的，仅在某一方面有一定的联系。就拿"语言"来说吧，人的语言表达在大脑"语言运动中枢"支配下，有关肌肉和器官巧妙配合，共同运动而完成。但语言意思混乱超出一般逻辑，出现夸大，妄想等则属于精神病范畴。不少人把行为不正常认为"神经病"是大错特错的。应该说大多数学生神经精神都是正常的，个别人神经系统可能存在潜在疾病，必须与医生配合才能得以发现。

化验检查

化验检查包括血常规、尿常规、大便常规、肝功能、澳抗等。澳抗是乙型肝炎表面抗原，最早发现于澳大利亚，简称为澳抗。澳抗阳性是感染乙型肝炎病毒的标志，感染了乙型肝炎病毒并不是得了乙型肝炎。化验留标本一般在体检第二天起床之后进行。尿便标本要自己留，血液标本由工作人员采集。化验的前一天晚上将尿道口洗干净，以免污染尿标本，早晨起床后留取中段尿 20-30 毫升。留取方法：先尿出一部分尿，然后再用标本瓶接取。用木杆留取新鲜大便 3-4 克，其余放水冲掉。抽静脉血和采耳血统一进行。

心电图、心功能检查

心电图检查和心功能检查可以分开检查，也可做完心电图，紧接着做心功能检查。心电图检查是将心脏本身的微电活动通过皮肤接到机器中放大并记录下来，用以分析心脏活动情况。检查前不要做体力活动，禁止服药，消除紧张情绪。仰卧检查床上，解开上衣扣，充分暴露胸部，全身放松，平静呼吸。心功能检查是分析在运动之后，心脏有无功能不全、心肌缺血、心律紊乱等情况。检查时右上臂缚好血压计胶囊，拔出联接的线头，右手握住充气胶囊，按照节拍器的节奏做上下阶梯运动 3 分钟。立即卧床测量运动后 1 分钟血压，描记 2 分钟心电图，然后再测 3 分钟后血压。做心电图时全身一定要放松，肢体不要乱动。运动试验时要按节奏进行，既不能快、也不能慢。检查完毕立即穿好衣服，防止感冒。

X 线检查

常规 X 线检查只做胸透和胸片。其它 X 线检查根据各科需要在照胸片时一块儿进行。X 线医生结合每个人胸透、胸片情况综合分析肺、心脏、胸膜、膈肌疾病。一些胸膜增厚，粘连影响膈肌活动度，使呼吸功能受限。肺部钙化点过多，过大和膈肌粘连有可能引发气胸。这些情况做地面工作没有什么危险，但当飞行员不行。X 线检查时要按要求摆放各种体位，做深呼吸运动，在拍片的一刹那则不能动，屏住呼吸。

B 超检查

B 超检查基本原理是超声波可以穿透皮肤，在遇到内脏时将有部分声波反射。根据这个原理检查内脏器官人位置、大小、质地、新生物。招飞体检中要探查肝脏、胆囊、脾脏、左右肾脏。做 B 超前需要禁食禁水 8 小时。工作人员会通知受检学生禁食禁水的时间。

脑电图检查

脑部不同部位的生物电反映到相应位置的头皮，将这种比心电活动还要微弱的电活动放大并记录称为脑电图。癫痫俗称羊角疯，在大发作时口中发生像羊叫的声音，然后倒地，四肢抽搐，口吐白沫，瞳孔散大。癫痫是对飞行危害最大的一种中枢神经系统疾病。做脑电图的目的主要是通过各种诱发试验发现癫痫病。

飞行员特殊体检

转椅测试

旋转时还要跟着节奏左右摆头，呕吐、大汗、脸色苍白会被淘汰。

飞行员驾驶着战斗机在空中做出俯冲、跃升、盘旋、翻滚等帅气的动作，这要求飞行员前庭机能必须好，不能像晕车一样出现严重的眩晕。而电转椅就是测试考生前庭机能的。

测试中，考生坐在电动转椅上，头部用一根绷带固定住，随着椅子的匀速旋转，要在 90 秒内旋转 50 圈左右，旋转的同时，考生还要跟着电动转椅上发出的“嘀嘀”的节奏声左右摇摆头部。转完后，考生要在检测室停留 30 分钟，医生会观察考生是否出现大汗淋漓、呕吐等症状。一些前庭机能不好的考生，转完后，就会出现满头大汗、呕吐的现象。出一点汗没关系，但要是呕吐或严重的大汗，或脸色苍白就会被淘汰。

神经科检查

拿塑料棒在身上划看是否会肿起来，这是检查是否有人工荨麻疹。

神经精神科检查中，医生还会拿一根塑料棒，在考生的前胸或后背划出“井”字等划痕，然后观察 20 分钟，看考生的皮肤会不会肿胀起来。这是划痕试验，主要是检查考生是否有因血管过敏而引起的皮肤红肿，也就是人工荨麻疹。一般人皮肤划过后都会出现红色的划痕，但一会就会消失，不会肿起来，而有这种过敏体质的人，划过后皮肤会肿起来，有的人会肿得老高。检查这项是因为飞行员飞行时，当飞机产生载荷，抗荷服会主动增压，紧贴在身上，如果有人工荨麻疹，在这些压力下，身上会出现水肿、瘙痒等不适症状，影响飞行。

心理测试

两种图形叠加后是什么新图形，这是考察感知能力、记忆能力等。

心理测试中，考生一起坐在检测室中，每人手中有一个选择器，前方的投影仪上会出现各种题目，比如给出两种图案，让考生选择两种图案叠加后的图案是什么?问考生图中有几个字母 Q ?面对困难时，你是否都能够解决?考生必须快速做出选择。这些主要是考察考生的感知能力、记忆能力、思维能力、注意分配能力、空间定向能力及性格、价值取向等。心理测试中，考生还要坐进飞机模拟座舱中，模拟驾驶飞机的情况，以考查考生的手脚协调性、记忆力和方位判断力等。考生的面前会有一个电脑屏幕，屏幕上会模拟飞机遇到气流出现颠簸的状况，考生要手脚并用，通过控制操纵杆和方向舵等，使飞机保持平稳“飞行”。

飞行员体检选拔标准

一般标准

身高 1.65 -1.85m。

不应有恶性肿瘤，以及可能恶变或可能影响功能的良性肿瘤。

不应有传染性疾病。不应为艾滋病病毒（HIV）携带者。

不应有具有临床意义的辅助检查结果异常。

呼吸系统

不应有呼吸系统慢性疾病及功能障碍。

不应有肺结核。

胸部 X 线检查时，一侧肋膈角稍钝伴轻度幕状粘连、肺野有散在的钙化点或少许条索状纤维化影，无临床意义，可视为合格。

不应有气胸及其自发性气胸病史。

不应有胸腔脏器手术史。

循环系统

不应有心血管系统疾病。

收缩压不应持续低于 90mmHg 或高于等于 140mmHg；舒张压不应持续低于 60mmHg 或高于等于 90mmHg。

心率每分钟不应低于 50 次或高于 110 次。

不应有心电图异常，但下列情况可视为合格:

a）P-R 间期小于 0.12s，不伴有 δ 波及阵发性室上性心动过速史；

b）P-R 间期在小于等于 0.30s 的 I 度房室传导阻滞；QRS 间期小于 0.12s 的室内传导阻滞；

c）右束支传导阻滞；

d）非病理性心电轴左偏大于等于-45 度，或心电轴右偏大于等于+110 度；

e）非病理性游走性心律；

f）偶发性早搏。

5.5 不应有周围血管疾病，但下列情况可视为合格:

a）轻度下肢静脉曲张；

b）左侧轻、中度精索静脉曲张。

消化系统

不应有消化系统疾病、功能障碍或手术后遗症。

肝囊肿直径不应大于 10mm，或其数目不应超过两个。

不应有病毒性肝炎、肝功能异常、乙型肝炎表面抗原阳性。 急性病毒性肝炎（乙、丙型肝炎除外）治愈后一年以上未复发的可视为合格。

不应有胆道系统结石。

不应有胆囊息肉。 直径小于等于 5mm、不伴有胆囊壁增厚、非胆囊颈部的胆囊息肉可视为合格。

不应有直肠、肛门疾病及各种疝。 单纯的内、外痔，肛裂可视为合格。

人体测量

人体测量时男性应在裸体情况下进行测量，女性应着胸罩、短裤进行测量。测量单位：身高为米（m），体重为千克（kg），腿长为厘米（cm）。

身高测量方法为受检者立正姿势，枕部、臀部、足跟三点紧靠标尺。头要正，双目平视，水平尺贴于头顶部正中所测得数值为身高。

腿长测量方法为受检者坐在 45cm 高的方凳上，使枕部、臀部紧靠标尺，不过度挺胸，不缩腰。使不等边直角三角板的短边与受检者头顶正中皮肤刚刚接触为宜，使标有起点为 45cm 至 95cm 刻度的长边与身高标尺平行紧贴。在三角板长边上对准受检者身高长度的刻度对应数值，即为腿长。

血压测量

血压测量均应用袖带宽 12 cm 汞柱式血压计测量。

规定测量右臂肱动脉血压，应以坐位为准。手臂与心脏应处于同一水平位置。

袖带应绑扎在距肘窝上 2 cm ～ 3 cm 处，听诊器头不应压得过紧，更不应压在袖带下面。

收缩压应取初听到搏动音的数值，即以第一音为准。舒张压应取搏动音突然消失时的数值，即以第五音为准。若搏动音持久不消失时，可取搏动音突然由清晰转为低沉（变调）时的数值，即以第四音为准。

当血压超过标准值时，应在受检者充分休息后复查两次，两次结果均正常者，方可视为血压正常。

心率计数

当心率超过标准值时，应在受检者充分休息后复查两次，两次结果均正常者，方可视为心率正常。因体温升高所致心率增快，应在体温正常后复查。每次计数心率均应记录，并注明时间。

心脏听诊

心脏收缩期杂音按临床分级法分为六级。

心脏功能性收缩期杂音，一般指心尖区或肺动脉瓣区不超过 2 级，且柔和、吹风样、不传导。如有疑问可通过超声心动图检查判定。

肝脏触诊

受检者应取仰卧位，屈膝，腹肌放松，用腹式呼吸。检查者应站于受检者右侧，用右手指掌紧贴腹壁，沿腹直肌右侧缘，由下向上随受检者腹式呼吸接近肋弓。触诊宜轻用力，防止将肝脏推向后方。

肝脏大小应以厘米为计算单位。触及肝脏时，应嘱受检者吸气，使腹壁与肋弓相平时的大小为准。测量右叶时，应以右锁骨中线与肋弓的交叉点为其始点，与肋弓成直角量至肝下缘为止。局限型肝大者应测肋缘下肝脏最大距离。测肝左叶时，应以剑突下缘为测量起点，垂直量至肝下缘。

判定肝脏大小时应注意肝脏边缘厚薄硬度；触压痛，肝脏表面是否光滑及上界位置；需与腹直肌鞘、右肾、胆囊鉴别。同时应考虑到饭前饭后、运动前后、呼吸深浅、体型等。

脾脏触诊

受检者应取仰卧位，屈膝，行用腹式呼吸，腹肌放松，检查者应站于受检者右侧，用左手掌置于受检者第七至第十肋骨处，右手平放腹部与左肋缘下成直角方向，手指末端稍弯曲，逐渐由下向上接近肋缘，轻压腹壁，受检者深吸气时进行触诊。轻度肿大的脾脏仰卧位常不易触及，可令其右侧卧位用双手触诊法检查。

脾脏大小应以厘米为计算单位。受检者应取仰卧位吸气至腹壁与肋弓相平，此时触及的脾脏最远点与肋缘垂直距离为脾脏大小。触诊后应再作叩诊。判断脾脏大小时应注意脾脏边缘厚薄、硬度、压痛或叩痛，表面是否光滑，并应与腹部肿块相鉴别。

超声显像对脾脏肿大程度的确定为：脾脏的厚度超过 4cm，或脾脏长度超过 12cm，应考虑有脾肿大可能。正常脾脏在肋缘下不能探及，当在肋缘下显示脾脏声像图时，除脾下垂外，应提示脾肿大。脾脏前缘超出腋前线，亦应提示脾肿大。

脾脏轻度肿大——在仰卧位平吸气时，肋缘下刚可探及脾脏，深吸气时，脾下缘约在肋下缘 2cm ～ 3cm。

脾脏中度肿大——在仰卧位平吸气或呼气时肋缘下均可探及脾脏，深吸气时脾下缘在肋缘下超过 3cm，直至平脐。

脾脏重度肿大——脾下缘超过脐孔水平，有的甚至可达盆腔。

肾脏触诊

一般受检者应采取卧位，必要时可作坐、立位触诊。其大小应以厘米为计算单位。应注意肾脏的大小、形状、硬度、表面状态、敏感度及移动度，并应与腹部肿块相鉴别。

飞行员体检注意事项

务必按预定项目逐科、逐项检查，不要漏检，以免影响最后的健康评估。

体检前几天要休息好。休息不好，会对血糖、血脂和血压值有一定的影响。有长期服用降压药的年长者，准备体检的人，体检前不要停降压药。

体检前一天不要大吃大喝，特别不要喝酒，不要进食　过于油腻和太甜太咸的食物，以免影响化验结果。晚上 8 点钟后一般要求禁食。

体检当日最好穿宽松、休闲的衣物，方便各种检查;勿穿有扣子或金属饰物内衣，以免影响 X 光检查结果。

有特殊情况请受检者对医师复述一遍(如月经期、怀孕、服用药物、上个月做过内痔治疗等)，已怀孕或可能怀孕的妇女，请不要接受宫颈刮片、X 光检查，并告知医师。

体检中抽血后立即压迫针孔三分钟，防止出血，不要揉局部。

月经期间请暂勿留取尿液或做宫颈涂片检查，待经期结束后再补检。

体检当日早晨应禁食、禁水。不过尿检之前要多喝水。

体检化验要求早上 7：30 ～ 8：30 采空腹血，　最迟不宜超过 9：00。太晚会因为体内生理性内分泌激素的影响，使血糖值失真(虽仍为空腹)。所以受检者应该尽早采血，不要轻易误时。

外科时候是一丝不挂的，所以去体检前一天，最好能洗个澡，而且狐臭是检查项目之一。

头发最好精神一些，是否脱发是检查项目之一，如果脱发或者头上有疤的话自己看看有什么掩盖方法。注意，头上有明显的疤基本就直接被刷掉了。

指甲必须剪。灰指甲是检查项目之一。

少听耳机，多接触大自然：有些同学耳机不离身，走到哪里听到那里，这种习惯不是很可取，飞行员对听力的要求较高，长期戴耳机会造成听力受损，空闲时间不如多散散步，接触大自然，对调节身心也有好处。

自我测试：双脚并拢，往下蹲，看能否蹲到底。往下蹲再站起来 N 次，骨骼是否有声响。立位体前躯手能否碰到地。这种测试很多，比如一些上肢的诡异动作。人与人身体上会有各种差异，这些需要和同龄人比较，而且有的貌似可以训练。

当然，除了这几轮体检，还有些项目。比如测反应速度、抗晕能力、面试、政审等等。

通过了这些基本的测试，恭喜你，已经具备了飞行学员的基本身体素质。

飞行员队伍欢迎你！

辅助机型对身体素质要求低适合女性

对于女飞行员的控制使用，基调还是因为女飞行员身体素质比男性有较大差异，但是根据各国多年来的实践，各种辅助机型和轰炸机等并不需要过高的身体素质，细心、好学和耐心是更为重要的，在这些方面女性飞行员并没有太大的劣势。就算是在战斗机部队，苏联二战时代的女性飞行人员表现也相当优异。

元老院的空军，不会有空中对抗的要求，其实就是运输机。

---

一路向上 于 2019-1-13 17:00:58 发表了：

> mmgm 发表于 2019-1-13 09:48
>
> 【转自某航空吧】【绝对干货】最全面的招飞标准以及注意事项（珍藏版）
>
> 写在前面的话

无动力三角翼不存在对抗这事。

所以重点就是耐力（5 公里，抗翼能跑的动，体能消耗还是比较厉害的），上肢力量和腰腹核心力量（引体向上，能在侧风等不良条件下，稳定的保持翼的指向和角度），抗眩晕（所有飞行项目都需要这一能力，转椅涉及到电机，对元老院太高级了，固滚和旋梯就足够了。），再加加一个视力和听力正常就可以了。最后就是要在实践中克服恐高。

剩下的项目，如果没法生产动力机，没啥意义。

---
